Jambon,B-PER
ontkent,O
verhoging,O
laagste,O
werkloosheidsuitkeringen,O

Vicepremier,O
Jan,B-PER
Jambon,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
heeft,O
zaterdag,O
in,O
een,O
interview,O
met,O
La,B-ORG
Libre,I-ORG
Belgique,I-ORG
ontkend,O
dat,O
de,O
laagste,O
werkloosheidsuitkeringen,O
zouden,O
worden,O
verhoogd,O
.,O

',O
Dat,O
is,O
niet,O
zo,O
beslist,O
',O
",",O
aldus,O
Jambon,B-PER
:,O
',O
Aan,O
de,O
minimumuitkeringen,O
wordt,O
niet,O
geraakt,O
:,O
noch,O
naar,O
boven,O
toe,O
",",O
noch,O
naar,O
beneden,O
toe,O
.,O
',O

',O
Enige,O
oplossing,O
ligt,O
bij,O
politieplan,O
',O

De,O
Brusselse,B-LOC
politici,O
dagen,O
de,O
federale,O
regering,O
uit,O
.,O

De,O
politiediensten,O
kregen,O
tot,O
vanochtend,O
de,O
tijd,O
om,O
een,O
oplossing,O
te,O
vinden,O
voor,O
de,O
trans­migranten,O
aan,O
het,O
Noordstation,B-LOC
.,O

Merkel,B-PER
begint,O
aan,O
regeringsvorming,O

De,O
christendemocratische,O
Duitse,B-LOC
bondskanselier,O
Angela,B-PER
Merkel,I-PER
heeft,O
zaterdag,O
voor,O
het,O
eerst,O
officieel,O
aangekondigd,O
coalitiegesprekken,O
met,O
de,O
liberale,O
FDP,B-ORG
en,O
de,O
Groenen,B-LOC
aan,O
te,O
gaan,O
.,O

Kim,B-PER
Jong-un,I-PER
geeft,O
zus,O
topfunctie,O
in,O
Noord-Korea,B-LOC
",",O
twee,O
jaar,O
nadat,O
hij,O
haar,O
op,O
staande,O
voet,O
ontsloeg,O

Kim,B-PER
Jong-un,I-PER
",",O
de,O
leider,O
van,O
Noord-Korea,B-LOC
",",O
heeft,O
zijn,O
zus,O
gepromoveerd,O
.,O

Kim,B-PER
Yo-jong,I-PER
is,O
voortaan,O
plaatsvervangend,O
lid,O
van,O
het,O
politburo,O
",",O
het,O
politieke,O
orgaan,O
dat,O
de,O
belangrijke,O
beslissingen,O
van,O
het,O
Aziatische,B-LOC
land,O
neemt,O
.,O

Dat,O
meldt,O
de,O
officiële,O
Noord-Koreaanse,B-LOC
pers,O
.,O

Een,O
opmerkelijke,O
beslissing,O
",",O
want,O
twee,O
jaar,O
geleden,O
leek,O
die,O
nog,O
helemaal,O
uit,O
de,O
gratie,O
gevallen,O
.,O

Politie,O
bestormt,O
vluchtelingenkamp,O
op,O
eiland,O
Manus,B-PER
:,O
We,O
zijn,O
bang,O

De,O
politie,O
van,O
Papoea-Nieuw-Guinea,B-MISC
en,O
immigratieautoriteiten,O
zijn,O
donderdag,O
het,O
door,O
Australië,B-LOC
beheerde,O
",",O
inmiddels,O
gesloten,O
detentiecentrum,O
op,O
het,O
eiland,O
Manus,B-LOC
binnengedrongen,O
.,O

Ze,O
eisten,O
dat,O
de,O
vierhonderd,O
mannen,O
die,O
er,O
op,O
31,O
oktober,O
weigerden,O
te,O
vertrekken,O
alsnog,O
de,O
gebouwen,O
zouden,O
verlaten,O
.,O

Leden,O
van,O
de,O
terreurorganisatie,O
Islamitische,B-ORG
Staat,I-ORG
(,O
IS,O
),O
hebben,O
741,O
burgers,O
standrechtelijk,O
geëxecuteerd,O
tijdens,O
de,O
belegering,O
van,O
Mosoel,B-LOC
",",O
de,O
op,O
een,O
na,O
grootste,O
stad,O
van,O
het,O
land,O
die,O
in,O
juli,O
na,O
negen,O
maanden,O
durende,O
gevechten,O
door,O
het,O
Iraakse,B-LOC
leger,O
werd,O
bevrijd,O
.,O

Dertien,O
drugsdealers,O
opgepakt,O

Politie,O
pakt,O
zeven,O
sans-papiers,O
op,O
in,O
kunstencentrum,O

Tijdens,O
een,O
politieactie,O
bij,O
een,O
artistieke,O
Brusselse,B-LOC
organisatie,O
werden,O
zeven,O
mensen,O
zonder,O
papieren,O
gearresteerd,O
.,O

Een,O
van,O
hen,O
nam,O
die,O
avond,O
deel,O
aan,O
een,O
tentoonstelling,O
.,O

Belastingvrij,O
erven,O
van,O
partner,O
is,O
inzet,O
van,O
de,O
discussie,O

Brussel,B-LOC

Na,O
de,O
hervorming,O
van,O
de,O
registratierechten,O
(,O
grondbelasting,O
),O
wil,O
de,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O
dit,O
voorjaar,O
werk,O
maken,O
van,O
een,O
nieuwe,O
erfbelasting,O
.,O

Die,O
kan,O
vandaag,O
oplopen,O
tot,O
65,O
procent,O
van,O
de,O
waarde,O
van,O
de,O
totale,O
erfenis,O
.,O

Dat,O
kan,O
niet,O
langer,O
",",O
vindt,O
de,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O
.,O

Om,O
een,O
verlaging,O
van,O
bepaalde,O
tarieven,O
door,O
te,O
voeren,O
heeft,O
Vlaams,B-LOC
minister,O
van,O
Financiën,B-MISC
Bart,B-PER
Tommelein,I-PER
(,O
Open,B-LOC
Vld,I-LOC
),O
alvast,O
een,O
budget,O
van,O
130,O
miljoen,O
euro,O
gekregen,O
.,O

Over,O
de,O
te,O
nemen,O
maatregelen,O
is,O
er,O
nog,O
heel,O
wat,O
discussie,O
.,O

Experts,O
waarschuwen,O
voor,O
vals,O
veiligheidsgevoel,O
:,O
Verbied,O
verklikkers,O
voor,O
wiegendood,O

De,O
ademhalingsmonitor,O
of,O
hartslagmeter,O
voor,O
de,O
baby,O
.,O

Ouders,O
zetten,O
ze,O
­tegenwoordig,O
haast,O
standaard,O
op,O
hun,O
geboortelijst,O
",",O
uit,O
vrees,O
voor,O
een,O
mogelijke,O
wiegendood,O
.,O

Maar,O
die,O
technologie,O
creëert,O
een,O
vals,O
gevoel,O
van,O
veiligheid,O
",",O
waarschuwen,O
experten,O
.,O

Daarom,O
pleiten,O
ze,O
voor,O
een,O
verbod,O
op,O
de,O
commerciële,O
verkoop,O
ervan,O
.,O

Explosies,O
op,O
militaire,O
luchthaven,O
nabij,O
Damascus,B-LOC

Op,O
een,O
militaire,O
luchthaven,O
in,O
de,O
buurt,O
van,O
de,O
Syrische,B-LOC
hoofdstad,O
Damascus,B-LOC
hebben,O
zich,O
in,O
de,O
nacht,O
van,O
zaterdag,O
op,O
zondag,O
hevige,O
explosies,O
voorgedaan,O
.,O

Het,O
Syrische,B-LOC
observatorium,O
voor,O
de,O
mensenrechten,O
zegt,O
dat,O
het,O
waarschijnlijk,O
om,O
een,O
Israëlische,B-LOC
raketaanval,O
gaat,O
.,O

Volgens,O
het,O
Syrische,B-LOC
staatspersagentschap,O
Sana,B-PER
veroorzaakte,O
een,O
kortsluiting,O
in,O
een,O
opslagplaats,O
voor,O
munitie,O
mogelijk,O
de,O
ontploffingen,O
.,O

Familie,O
uit,O
Sint-Niklaas,B-LOC
gevangen,O
in,O
Syrië,B-LOC
:,O
gerecht,O
stelt,O
zich,O
vragen,O
bij,O
verhaal,O

Een,O
25-jarige,O
vrouw,O
uit,O
Sint-Niklaas,B-LOC
die,O
zich,O
in,O
2014,O
aansloot,O
bij,O
IS,O
",",O
is,O
in,O
het,O
noorden,O
van,O
Syrië,B-LOC
samen,O
met,O
haar,O
twee,O
kleine,O
kinderen,O
gevangen,O
­genomen,O
.,O

Maar,O
opmerkelijk,O
:,O
ook,O
haar,O
41-jarige,O
moeder,O
zit,O
bij,O
haar,O
in,O
het,O
kamp,O
.,O

De,O
moeder,O
beweert,O
dat,O
ze,O
haar,O
dochter,O
twee,O
jaar,O
geleden,O
wilde,O
redden,O
",",O
net,O
zoals,O
Dimitri,B-PER
Bontinck,I-PER
",",O
maar,O
door,O
IS,O
gevangen,O
werd,O
gezet,O
.,O

',O
Politieke,O
sabotage,O
',O
in,O
Irak,B-LOC
?,O

Grootste,O
fracties,O
parlement,O
eisen,O
ontslag,O
premier,O

De,O
twee,O
lijsten,O
die,O
in,O
Irak,B-LOC
als,O
koplopers,O
uit,O
de,O
parlementsverkiezingen,O
van,O
mei,O
kwamen,O
",",O
eisen,O
het,O
ontslag,O
van,O
de,O
Iraakse,B-LOC
premier,O
.,O

Als,O
reden,O
geven,O
ze,O
het,O
falen,O
van,O
de,O
regering,O
om,O
de,O
crisis,O
in,O
Basra,B-LOC
op,O
te,O
lossen,O
op,O
.,O

Premier,O
Haider,B-PER
al-Abadi,I-PER
spreekt,O
op,O
zijn,O
beurt,O
van,O
',O
politieke,O
sabotage,O
',O
bij,O
de,O
crisis,O
in,O
Basra,B-LOC
.,O

Moordenaar,O
James,B-PER
Bulger,I-PER
weer,O
opgepakt,O

In,O
Engeland,B-LOC
is,O
Jon,B-PER
Venables,I-PER
",",O
één,O
van,O
de,O
moordenaars,O
van,O
James,B-PER
Bulger,I-PER
",",O
opnieuw,O
in,O
de,O
gevangenis,O
opgesloten,O
.,O

James,B-PER
Bulger,I-PER
was,O
de,O
kleuter,O
van,O
twee,O
die,O
in,O
1993,O
werd,O
ontvoerd,O
",",O
gemarteld,O
en,O
gedood,O
door,O
twee,O
jongens,O
van,O
tien,O
jaar,O
",",O
onder,O
wie,O
dus,O
die,O
Jon,B-PER
Venables,I-PER
.,O

Hij,O
was,O
intussen,O
vrij,O
maar,O
moet,O
nu,O
opnieuw,O
de,O
cel,O
in,O
omdat,O
op,O
zijn,O
computer,O
kinderporno,O
is,O
gevonden,O
.,O

In,O
Griekse,B-LOC
crisis,O
was,O
Van,B-PER
Overtveldt,I-PER
meeloper,O
van,O
Eurogroep,B-ORG

Jullie,O
minister,O
van,O
Financiën,B-MISC
was,O
één,O
van,O
de,O
grijze,O
heren,O
die,O
met,O
alles,O
instemde,O
.,O

Het,O
was,O
zoals,O
in,O
het,O
Politbureau,B-MISC
van,O
de,O
Sovjet-Unie,B-LOC
.,O

Ook,O
daar,O
zaten,O
alleen,O
maar,O
grijze,O
mensen,O
die,O
alles,O
goedkeurden,O
wat,O
de,O
leiding,O
zei,O
.,O

Jullie,O
minister,O
ging,O
op,O
in,O
de,O
grijsheid,O
van,O
de,O
eurogroep,O
.,O

Dat,O
zegt,O
Yanis,B-PER
Varoufakis,I-PER
in,O
een,O
interview,O
met,O
de,O
VRT,B-ORG
",",O
doelend,O
op,O
minister,O
Johan,B-PER
Van,I-PER
Overtveldt,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
.,O

Zware,O
truck,O
ontploft,O
op,O
druk,O
kruispunt,O
bij,O
zelfmoordaanslag,O
in,O
Mogadishu,B-LOC
:,O
zeker,O
276,O
doden,O

Zwaarste,O
(,O
dubbele,O
),O
aanslag,O
ooit,O
in,O
Somalië,B-LOC

De,O
zware,O
bomaanslag,O
die,O
zaterdag,O
plaatsvond,O
in,O
de,O
Somalische,B-LOC
hoofdstad,O
Mogadishu,B-LOC
heeft,O
al,O
zeker,O
276,O
mensenlevens,O
geëist,O
.,O

Er,O
vielen,O
ook,O
meer,O
dan,O
200,O
gewonden,O
.,O

Dat,O
meldt,O
het,O
Amerikaanse,B-LOC
persbureau,O
Associated,B-PRO
Press,I-PRO
(,O
AP,B-LOC
),O
",",O
op,O
basis,O
van,O
bronnen,O
bij,O
de,O
Somalische,B-LOC
politie,O
en,O
de,O
hulpdiensten,O
.,O

Een,O
rijke,O
gokker,O
waar,O
je,O
nooit,O
problemen,O
mee,O
had,O
:,O
dit,O
weten,O
we,O
over,O
Stephen,B-PER
Paddock,I-PER
",",O
de,O
atypische,O
schutter,O
van,O
Las,B-PER
Vegas,I-PER

Een,O
scène,O
uit,O
een,O
oorlogsfilm,O
",",O
zo,O
omschrijven,O
getuigen,O
de,O
schietpartij,O
in,O
Las,B-LOC
Vegas,I-LOC
.,O

Maar,O
dan,O
wel,O
eentje,O
met,O
een,O
atypische,O
dader,O
.,O

Want,O
Stephen,B-PER
Paddock,I-PER
beantwoordt,O
niet,O
meteen,O
aan,O
het,O
profiel,O
dat,O
je,O
verwacht,O
van,O
iemand,O
die,O
aanslagen,O
pleegt,O
die,O
opgeëist,O
worden,O
door,O
ISIS,B-ORG
.,O

De,O
man,O
was,O
een,O
gepensioneerde,O
miljonair,O
die,O
hield,O
van,O
gokken,O
",",O
aldus,O
zijn,O
broer,O
.,O

Wat,O
zijn,O
motief,O
was,O
",",O
blijft,O
wellicht,O
een,O
vraagteken,O
.,O

België,B-LOC
neemt,O
deel,O
aan,O
geheime,O
Amerikaanse,B-LOC
militaire,O
operatie,O
tegen,O
IS,O

De,O
Belgische,B-LOC
militairen,O
die,O
deelnemen,O
aan,O
de,O
internationale,O
strijd,O
tegen,O
IS,O
",",O
hebben,O
als,O
taak,O
om,O
informatie,O
te,O
verzamelen,O
om,O
de,O
veiligheid,O
in,O
België,B-LOC
te,O
garanderen,O
.,O

Zo,O
reageert,O
minister,O
van,O
Defensie,B-MISC
Steven,B-PER
Vandeput,I-PER
donderdag,O
op,O
Radio,B-ORG
1,I-ORG
op,O
het,O
nieuws,O
dat,O
ons,O
land,O
deelneemt,O
aan,O
een,O
geheime,O
Amerikaanse,B-LOC
militaire,O
operatie,O
tegen,O
IS,O
.,O

Chinese,B-LOC
president,O
opent,O
negentiende,O
partijcongres,O

De,O
Chinese,B-LOC
president,O
Xi,B-PER
Jinping,I-PER
heeft,O
woensdag,O
het,O
19de,O
nationale,O
congres,O
van,O
de,O
Communistische,B-ORG
Partij,I-ORG
geopend,O
met,O
een,O
toespraak,O
.,O

Daarin,O
blikte,O
hij,O
terug,O
op,O
zijn,O
eerste,O
vijf,O
jaar,O
als,O
staatshoofd,O
",",O
maar,O
hamerde,O
hij,O
ook,O
op,O
toekomstige,O
uitdagingen,O
.,O

Zo,O
moet,O
de,O
ondermijning,O
van,O
de,O
partij,O
vermeden,O
worden,O
en,O
moeten,O
onevenwichtigheden,O
in,O
de,O
Chinese,B-LOC
economie,O
worden,O
opgelost,O
.,O

Democraten,O
starten,O
afzettingsprocedure,O
tegen,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER

Een,O
half,O
dozijn,O
Democratische,B-MISC
Congresleden,I-MISC
heeft,O
woensdag,O
in,O
het,O
Huis,B-ORG
van,I-ORG
Afgevaardigden,I-ORG
een,O
impeachment-procedure,O
tegen,O
de,O
Republikeinse,B-MISC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
ingeleid,O
",",O
zo,O
hebben,O
meerdere,O
Amerikaanse,B-LOC
media,O
gemeld,O
.,O

Berlusconi,B-PER
spreekt,O
straffe,O
taal,O
:,O
Alle,O
irreguliere,O
immigranten,O
in,O
Italië,B-LOC
zijn,O
misdadigers,O

Migranten,O
zonder,O
papieren,O
die,O
de,O
voorbije,O
jaren,O
in,O
Italië,B-LOC
zijn,O
aangekomen,O
",",O
zijn,O
allen,O
misdadigers,O
",",O
want,O
zij,O
kunnen,O
onmogelijk,O
een,O
reguliere,O
job,O
bemachtigen,O
.,O

Dat,O
heeft,O
oud-premier,O
Silvio,B-PER
Berlusconi,I-PER
gesuggereerd,O
in,O
een,O
maandag,O
afgedrukt,O
interview,O
met,O
de,O
krant,O
Il,B-PRO
Foglio,I-PRO
.,O

De,O
stoere,O
uitspraak,O
van,O
Il,B-PER
Cavaliere,I-PER
houdt,O
allicht,O
verband,O
met,O
de,O
verkiezingen,O
in,O
maart,O
in,O
Italië,B-LOC
.,O

',O
Reken,O
groene-energiesubsidies,O
transparanter,O
en,O
eerlijker,O
door,O
',O

Gezinnen,O
betalen,O
per,O
megawattuur,O
veel,O
meer,O
dan,O
bedrijven,O
om,O
de,O
subsidiëring,O
van,O
groene,O
stroom,O
en,O
energiebesparende,O
maatregelen,O
te,O
bekostigen,O
.,O

Twee,O
Belgische,B-LOC
kinderen,O
vermist,O
tussen,O
jihadisten,O
in,O
Syrië,B-LOC

Twee,O
Belgische,B-LOC
kinderen,O
van,O
9,O
en,O
12,O
jaar,O
leven,O
als,O
wezen,O
tussen,O
de,O
jihadisten,O
in,O
Syrië,B-LOC
.,O

Hun,O
ouders,O
sleurden,O
hen,O
drie,O
jaar,O
geleden,O
mee,O
naar,O
het,O
oorlogsgebied,O
",",O
maar,O
die,O
zijn,O
beiden,O
gesneuveld,O
ondertussen,O
.,O

Het,O
ziet,O
er,O
niet,O
naar,O
uit,O
dat,O
de,O
jongen,O
en,O
het,O
meisje,O
snel,O
gerepatrieerd,O
worden,O
.,O

Madrid,B-LOC
kiest,O
voor,O
ramkoers,O

De,O
Catalaanse,B-LOC
minister-president,O
vraagt,O
internationale,O
bemiddeling,O
",",O
de,O
regering-Rajoy,B-MISC
dreigt,O
ermee,O
alle,O
regionale,O
bevoegdheden,O
over,O
te,O
nemen,O
.,O

Trump,O
verbindt,O
lot,O
van,O
',O
Dreamers,B-MISC
',O
aan,O
muur,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
alle,O
akkoorden,O
omtrent,O
jonge,O
illegale,O
migranten,O
in,O
de,O
VS,B-LOC
gelinkt,O
aan,O
geld,O
voor,O
de,O
bouw,O
van,O
de,O
muur,O
tussen,O
de,O
VS,B-LOC
en,O
Mexico,B-LOC
.,O

Kerncentrales,O
sluiten,O
in,O
2025,O
",",O
of,O
niet,O
?,O

XG,B-PER
Ja,I-PER
",",O
en,O
in,O
het,O
Vlaams,B-LOC
parlement,O
is,O
vanmiddag,O
stevig,O
gedebatteerd,O
over,O
de,O
kerncentrales,O
.,O

Zo,O
wil,O
N-VA,B-ORG
bijvoorbeeld,O
twee,O
kernreactoren,O
open,O
houden,O
.,O

Vlaams,B-LOC
minister,O
van,O
Energie,B-MISC
Bart,B-PER
Tommelein,I-PER
daarentegen,O
wil,O
vasthouden,O
aan,O
de,O
kernuitstap,O
.,O

Hij,O
verwijst,O
daarvoor,O
naar,O
het,O
Vlaams,B-LOC
regeerakkoord,O
",",O
dat,O
zijn,O
partij,O
Open,B-PER
Vld,I-PER
heeft,O
gesloten,O
met,O
N-VA,B-ORG
en,O
CD,B-MISC
&,I-MISC
V.,I-MISC

Monsanto,B-LOC
moet,O
(,O
misschien,O
),O
boeten,O
voor,O
Agent,B-MISC
Orange,I-MISC

Tot,O
vandaag,O
lijden,O
Vietnamezen,B-LOC
aan,O
neurologische,O
ziekten,O
door,O
Agent,B-MISC
Orange,I-MISC
",",O
het,O
ontbladeringsmiddel,O
dat,O
in,O
de,O
Vietnamoorlog,B-EVE
werd,O
ingezet,O
.,O

De,O
overheid,O
vraagt,O
compensatie,O
.,O

Trump,B-PER
:,O
',O
Belastinghervorming,O
is,O
mirakel,O
voor,O
de,O
middenklasse,O
',O

Amerikaans,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
woensdag,O
tijdens,O
een,O
toespraak,O
in,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
staat,O
Louisiana,B-LOC
zijn,O
geplande,O
",",O
ingrijpende,O
belastinghervorming,O
uit,O
de,O
doeken,O
gedaan,O
.,O

De,O
',O
historische,O
belastingverlaging,O
',O
wordt,O
',O
een,O
mirakel,O
voor,O
de,O
middenklasse,O
',O
",",O
terwijl,O
jobs,O
het,O
land,O
zullen,O
',O
overspoelen,O
',O
",",O
luidde,O
het,O
.,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
minister,O
van,O
Buitenlandse,B-MISC
Zaken,I-MISC
Rex,B-PER
Tillerson,I-PER
heeft,O
dinsdag,O
in,O
Koeweit,B-LOC
",",O
waar,O
buitenlandministers,O
van,O
de,O
anti-ISIS-coalitie,B-MISC
verzamelen,O
bliezen,O
",",O
gewaarschuwd,O
voor,O
een,O
terugkeer,O
van,O
de,O
terreurorganisatie,O
in,O
Syrië,B-LOC
en,O
Irak,B-LOC
.,O

ISIS,O
is,O
in,O
beide,O
landen,O
nagenoeg,O
verslagen,O
.,O

Maar,O
de,O
VS,B-LOC
lieten,O
onlangs,O
weten,O
dat,O
zij,O
militair,O
in,O
Syrië,B-LOC
aanwezig,O
willen,O
blijven,O
",",O
ook,O
al,O
zou,O
ISIS,B-PER
volledig,O
verslagen,O
zijn,O
.,O

EU,B-LOC
:,O
',O
Geen,O
nood,O
aan,O
heronderhandeling,O
atoomakkoord,O
',O

Het,O
atoomakkoord,O
met,O
Iran,B-LOC
is,O
opnieuw,O
een,O
hot,O
item,O
op,O
het,O
hoogste,O
internationale,O
niveau,O
nu,O
de,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
hebben,O
laten,O
uitschijnen,O
dat,O
een,O
uitstap,O
uit,O
het,O
akkoord,O
niet,O
ondenkbaar,O
is,O
.,O

Federica,B-PER
Mogherini,I-PER
",",O
de,O
Europese,B-LOC
hoge,O
vertegenwoordiger,O
voor,O
Buitenlandse,B-MISC
Zaken,I-MISC
en,I-MISC
Veiligheidsbeleid,I-MISC
",",O
liet,O
woensdag,O
namens,O
de,O
EU,B-LOC
verstaan,O
dat,O
er,O
van,O
een,O
heronderhandeling,O
geen,O
sprake,O
kan,O
zijn,O
.,O

Palestijns,B-LOC
meisje,O
(,O
16,O
),O
langer,O
in,O
Israëlische,B-LOC
gevangenis,O
wegens,O
',O
mogelijk,O
gevaarlijk,O
',O

De,O
16-jarige,O
Palestijnse,B-LOC
Ahed,B-PER
Tamimi,I-PER
",",O
die,O
bekendheid,O
verwierf,O
door,O
twee,O
Israëlische,B-LOC
soldaten,O
te,O
slaan,O
",",O
moet,O
vier,O
dagen,O
langer,O
in,O
de,O
gevangenis,O
blijven,O
.,O

Ze,O
',O
belemmert,O
mogelijk,O
het,O
onderzoek,O
',O
",",O
klinkt,O
het,O
",",O
of,O
betekent,O
zelfs,O
',O
een,O
gevaar,O
voor,O
de,O
soldaten,O
',O
.,O

VS,B-LOC
en,O
Mexico,B-LOC
zetten,O
deur,O
open,O
voor,O
nieuw,O
Nafta-akkoord,B-MISC

De,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
en,O
Mexico,B-LOC
hebben,O
een,O
doorbraak,O
bereikt,O
in,O
hun,O
onderhandelingen,O
over,O
de,O
toekomst,O
van,O
het,O
Noord-Amerikaanse,B-LOC
handelsverdrag,O
NAFTA,B-ORG
.,O

Ze,O
moeten,O
dit,O
wel,O
nog,O
aftoetsen,O
met,O
de,O
derde,O
partner,O
in,O
het,O
akkoord,O
",",O
Canada,B-LOC
.,O

Gecrashte,O
F1-bolide,B-MISC
vliegt,O
in,O
brand,O
in,O
Frankrijk,B-LOC
",",O
Hamilton,B-PER
snelste,O

Lewis,B-PER
Hamilton,I-PER
heeft,O
tijdens,O
de,O
eerste,O
oefensessie,O
voor,O
de,O
GP,B-MISC
van,O
Frankrijk,B-LOC
de,O
snelste,O
tijd,O
gereden,O
.,O

Het,O
beeld,O
van,O
de,O
eerste,O
oefensessie,O
was,O
echter,O
de,O
F1-bolide,B-MISC
van,O
de,O
gecrashte,O
Marcus,B-PER
Ericsson,I-PER
die,O
in,O
brand,O
vloog,O
.,O

Trio,B-PER
opgepakt,O
in,O
Belgisch-Nederlands,B-LOC
onderzoek,O
naar,O
autokraken,O
in,O
Mechelen,B-LOC

De,O
Nederlandse,B-LOC
politie,O
heeft,O
dinsdag,O
twee,O
mannen,O
en,O
een,O
vrouw,O
opgepakt,O
in,O
verband,O
met,O
een,O
onderzoek,O
van,O
de,O
Belgische,B-LOC
politie,O
waarbij,O
de,O
recherche,O
van,O
's-Hertogenbosch,B-MISC
nauw,O
betrokken,O
is,O
.,O

Komt,O
die,O
Brexit,B-PER
er,O
eigenlijk,O
nog,O
?,O

De,O
Brexit-klok,B-MISC
tikt,O
ongenadig,O
.,O

Op,O
29,O
maart,O
2019,O
moet,O
de,O
Britten,B-LOC
de,O
EU,B-LOC
verlaten,O
.,O

Maar,O
de,O
27,O
lidstaten,O
kunnen,O
de,O
Britten,B-LOC
ook,O
aan,O
boord,O
houden,O
.,O

Familiebedrijf,O
bijna,O
klaar,O
met,O
uitbreiding,O
gebouwen,O

De,O
expansie,O
die,O
het,O
Duffelse,B-LOC
familiebedrijf,O
Antilope,B-PER
De,I-PER
Bie,I-PER
Printing,I-PER
het,O
afgelopen,O
jaar,O
kende,O
",",O
vertaalt,O
zich,O
dit,O
voorjaar,O
in,O
een,O
uitbreiding,O
van,O
de,O
bestaande,O
infrastructuur,O
.,O

Uiterlijk,O
begin,O
maart,O
verhuizen,O
een,O
50-tal,O
werknemers,O
van,O
Lier,B-LOC
en,O
Hoboken,B-LOC
naar,O
Duffel,B-LOC
.,O

Alternatief,O
voor,O
Turteltaks,B-LOC
zorgt,O
voor,O
spanning,O
binnen,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O

Brussel,B-LOC

Tegen,O
de,O
septemberverklaring,O
van,O
maandag,O
hoopt,O
de,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O
een,O
alternatief,O
te,O
kunnen,O
voorstellen,O
voor,O
de,O
Turteltaks,B-LOC
.,O

Maar,O
of,O
het,O
de,O
10,O
euro,O
per,O
jaar,O
wordt,O
die,O
energieminister,O
Bart,B-PER
Tommelein,I-PER
(,O
Open,B-ORG
Vld,I-ORG
),O
voorstelde,O
",",O
is,O
nog,O
maar,O
zeer,O
de,O
vraag,O
.,O

Coalitiepartners,O
N-VA,B-ORG
en,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
vrezen,O
dat,O
er,O
meer,O
geld,O
nodig,O
is,O
.,O

Voormalig,O
VN-secretaris-generaal,B-MISC
Kofi,B-PER
Annan,I-PER
overleden,O

De,O
voormalige,O
secretaris-generaal,O
van,O
de,O
Verenigde,B-ORG
Naties,I-ORG
Kofi,I-ORG
Annan,I-ORG
is,O
zaterdag,O
op,O
80-jarige,O
leeftijd,O
overleden,O
in,O
zijn,O
woning,O
in,O
Zwitserland,B-LOC
",",O
na,O
een,O
kort,O
ziekbed,O
.,O

Dat,O
hebben,O
zijn,O
familie,O
en,O
organisatie,O
laten,O
weten,O
op,O
Twitter,B-LOC
.,O

Regeringspartij,O
wint,O
gouverneursverkiezingen,O
Venezuela,B-LOC

De,O
Venezolaanse,B-LOC
president,O
Nicolas,B-PER
Maduro,I-PER
heeft,O
zondag,O
zijn,O
slag,O
thuisgehaald,O
bij,O
de,O
regionale,O
verkiezingen,O
.,O

Zijn,O
partij,O
sleepte,O
de,O
gouverneurszetel,O
in,O
de,O
wacht,O
in,O
17,O
van,O
de,O
23,O
deelstaten,O
",",O
zo,O
heeft,O
de,O
nationale,O
kiescommissie,O
CNE,B-ORG
bekendgemaakt,O
.,O

De,O
oppositie,O
klaagt,O
onregelmatigheden,O
aan,O
.,O

Nu,O
al,O
strijd,O
om,O
sjerp,O

Een,O
jaar,O
voor,O
de,O
verkiezingen,O
is,O
de,O
spanning,O
tussen,O
kandidaat-burgemeesters,O
Johan,B-PER
Vande,I-PER
Lanotte,I-PER
(,O
SP.A,B-ORG
),O
",",O
Bart,B-PER
Tommelein,I-PER
(,O
Open,B-ORG
VLD,I-ORG
),O
en,O
Björn,B-PER
Anseeuw,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
al,O
voelbaar,O
.,O

De,O
burgemeesterstrijd,O
barstte,O
maandagavond,O
los,O
tijdens,O
een,O
kopstukkendebat,O
van,O
Perskring,B-ORG
Oostende,I-ORG
.,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
en,O
de,O
Noord-Koreaanse,B-LOC
leider,O
Kim,B-PER
Jong-un,I-PER
ondertekenden,O
tijdens,O
de,O
historische,O
ontmoeting,O
beiden,O
een,O
document,O
.,O

In,O
die,O
tekst,O
staat,O
dat,O
Kim,B-PER
zich,O
engageert,O
voor,O
de,O
',O
volledige,O
denuclearisatie,O
',O
van,O
het,O
Koreaans,B-LOC
schiereiland,O
.,O

Overheid,O
waarschuwt,O
voor,O
drugsepidemie,O
in,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC

De,O
Amerikaanse,B-LOC
overheidsorganisatie,O
DEA,B-ORG
heeft,O
gewaarschuwd,O
voor,O
een,O
ernstige,O
stijging,O
van,O
drugsgebruik,O
in,O
de,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
.,O

Het,O
aantal,O
drugsdoden,O
is,O
sinds,O
het,O
begin,O
van,O
hun,O
registratie,O
nog,O
nooit,O
zo,O
hoog,O
geweest,O
",",O
klinkt,O
het,O
in,O
een,O
maandag,O
door,O
de,O
Drug,B-ORG
Enforcement,I-ORG
Administration,I-ORG
gepubliceerd,O
rapport,O
.,O

Apple,O
bijna,O
1.000,O
miljard,O
dollar,O
waard,O

Chinese,B-LOC
Huawei,I-LOC
stoot,O
iPhone-maker,O
van,O
tweede,O
plaats,O
op,O
wereldwijde,O
smartphonemarkt,O

Duurdere,O
iPhones,O
en,O
groeiende,O
inkomsten,O
uit,O
diensten,O
hebben,O
Apple,B-PER
zijn,O
beste,O
derde,O
kwartaal,O
ooit,O
bezorgd,O
.,O

Na,O
de,O
bekendmaking,O
van,O
de,O
resultaten,O
schoot,O
de,O
koers,O
van,O
het,O
aandeel,O
omhoog,O
.,O

Toch,O
krijgt,O
het,O
bedrijf,O
van,O
Tim,B-PER
Cook,I-PER
(,O
foto,O
),O
almaar,O
meer,O
weerwerk,O
uit,O
China,B-LOC
:,O
Apple,B-PER
moest,O
zelfs,O
zijn,O
tweede,O
plaats,O
op,O
de,O
smartphonemarkt,O
laten,O
aan,O
Huawei,B-PER
.,O

Neergestort,B-LOC
",",O
gevangen,O
en,O
5,O
jaar,O
lang,O
gefolterd,O
:,O
het,O
vreselijke,O
oorlogsverhaal,O
van,O
McCain,B-ORG

Amerika,B-LOC
rouwt,O
om,O
John,B-PER
McCain,I-PER
:,O
de,O
senator,O
uit,O
Arizona,B-LOC
stond,O
bekend,O
als,O
een,O
oorlogsheld,O
na,O
vijf,O
jaren,O
vol,O
folteringen,O
in,O
Noord-Vietnamese,B-LOC
gevangenschap,O
.,O

Maar,O
zeker,O
tijdens,O
de,O
twee,O
bikkelharde,O
presidentscampagnes,O
waaraan,O
McCain,B-PER
deelnam,O
",",O
werd,O
zijn,O
status,O
van,O
oorlogsheld,O
niet,O
altijd,O
gerespecteerd,O
.,O

Elf,O
kinderen,O
om,O
het,O
leven,O
gekomen,O
bij,O
dubbele,O
aanslag,O
in,O
Kaboel,B-LOC
:,O
ISIS,B-ORG
eist,O
verantwoordelijkheid,O
op,O

Bij,O
twee,O
zelfmoordaanslagen,O
in,O
de,O
Afghaanse,B-LOC
hoofdstad,O
Kaboel,B-LOC
",",O
zijn,O
maandagochtend,O
minstens,O
21,O
doden,O
gevallen,O
",",O
onder,O
wie,O
elf,O
kinderen,O
.,O

Bij,O
de,O
tweede,O
aanslag,O
werden,O
ook,O
buitenlandse,O
journalisten,O
getroffen,O
",",O
zo,O
meldt,O
het,O
Afghaanse,B-LOC
ministerie,O
van,O
Volksgezondheid,B-MISC
.,O

Terreurgroep,O
ISIS,B-PER
heeft,O
intussen,O
de,O
aanslag,O
opgeëist,O
.,O

Peeters,B-PER
wil,O
',O
wet,O
respecteren,O
',O
over,O
brugpensioen,O
bij,O
Carrefour,B-LOC

Federaal,O
minister,O
van,O
Werk,B-PER
Kris,I-PER
Peeters,I-PER
(,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
),O
is,O
niet,O
van,O
plan,O
om,O
het,O
brugpensioen,O
bij,O
Carrefour,B-LOC
vanaf,O
56,O
jaar,O
tegen,O
te,O
houden,O
.,O

',O
Ik,O
zal,O
niets,O
anders,O
doen,O
dan,O
de,O
wet,O
en,O
het,O
sociaal,O
overleg,O
respecteren,O
',O
",",O
zei,O
hij,O
in,O
de,O
Kamer,B-ORG
.,O

Grote,O
Belgisch-Britse,B-LOC
actie,O
tegen,O
drugs-,O
en,O
mensensmokkel,O
:,O
26,O
verdachten,O
opgepakt,O
",",O
36,O
migranten,O
gered,O

Bij,O
een,O
gezamenlijke,O
operatie,O
op,O
dinsdag,O
6,O
februari,O
tegen,O
drugssmokkel,O
en,O
mensenhandel,O
hebben,O
de,O
Britse,B-LOC
en,O
Belgische,B-LOC
politiediensten,O
26,O
verdachten,O
opgepakt,O
.,O

Bij,O
de,O
operatie,O
werden,O
ook,O
36,O
migranten,O
bevrijd,O
.,O

Dat,O
meldt,O
de,O
Britse,B-LOC
ambassade,O
in,O
Brussel,B-LOC
.,O

Taser,B-PER
als,O
politiewapen,O
is,O
onwettelijk,O

Vakbond,O
dreigen,O
met,O
staking,O
als,O
tests,O
met,O
stroomstootwapen,O
niet,O
onmiddellijk,O
worden,O
stopgezet,O

Het,O
gebruik,O
van,O
een,O
taser,O
door,O
agenten,O
is,O
onwettelijk,O
.,O

Dat,O
concluderen,O
de,O
politie­vakbonden,O
uit,O
een,O
brief,O
van,O
de,O
procureurs-generaal,O
aan,O
­binnenlandminister,O
Jan,B-PER
Jambon,I-PER
.,O

­Politievakbond,O
ACV,B-ORG
wil,O
dat,O
het,O
­taserproject,O
­onmiddellijk,O
wordt,O
stopgezet,O
en,O
dreigt,O
met,O
een,O
staking,O
.,O

Grote,O
vechtpartij,O
breekt,O
uit,O
tijdens,O
speech,O
Erdogan,B-PER
in,O
New,B-LOC
York,I-LOC

Tijdens,O
een,O
speech,O
van,O
Turks,B-LOC
president,O
Erdogan,B-PER
in,O
New,B-LOC
York,I-LOC
is,O
een,O
stevige,O
vechtpartij,O
uitgebroken,O
.,O

Vier,O
demonstranten,O
onderbraken,O
zijn,O
toespraak,O
en,O
werden,O
kort,O
nadien,O
uit,O
de,O
zaal,O
verwijderd,O
.,O

Ondertussen,O
lieten,O
de,O
aanhangers,O
van,O
het,O
staatshoofd,O
het,O
niet,O
na,O
om,O
de,O
mannen,O
enkele,O
harde,O
klappen,O
te,O
bezorgen,O
.,O

Trump,B-PER
:,O
',O
Het,O
lijkt,O
erop,O
dat,O
Rusland,B-LOC
achter,O
gifgasaanval,O
zat,O
',O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
nu,O
ook,O
zelf,O
gereageerd,O
op,O
de,O
vergiftiging,O
van,O
de,O
voormalige,O
dubbelspion,O
Sergej,B-PER
Skripal,I-PER
.,O

Trump,O
houdt,O
eveneens,O
de,O
Russen,B-LOC
verantwoordelijk,O
.,O

Filip,B-PER
Dewinter,I-PER
haalt,O
uit,O
naar,O
allochtonen,O
na,O
spelfout,O
met,O
graffiti,O
",",O
maar,O
dat,O
komt,O
als,O
een,O
boemerang,O
terug,O

Filip,B-PER
Dewinter,I-PER
heeft,O
op,O
Twitter,B-PER
uitgehaald,O
naar,O
de,O
leerachterstand,O
van,O
allochtonen,O
.,O

De,O
Vlaams,B-ORG
Belang-voorman,I-ORG
deed,O
dat,O
naar,O
aanleiding,O
van,O
een,O
billboard,O
met,O
een,O
foto,O
van,O
hemzelf,O
die,O
bewerkt,O
is,O
met,O
graffiti,O
.,O

De,O
opmerking,O
kaatste,O
echter,O
als,O
een,O
boemerang,O
in,O
zijn,O
gezicht,O
terug,O
door,O
een,O
reactie,O
van,O
een,O
alerte,O
lezer,O
.,O

N-VA,B-ORG
Antwerpen,I-ORG
:,O
',O
Contacten,O
met,O
burger,O
vertellen,O
iets,O
anders,O
dan,O
peiling,O
',O

Antwerps,B-ORG
N-VA-voorzitter,I-ORG
Fons,I-ORG
Duchateau,I-ORG
stelt,O
vrijdagavond,O
dat,O
de,O
peiling,O
van,O
Gazet,B-PRO
van,I-PRO
Antwerpen,I-PRO
over,O
de,O
gemeenteraadsverkiezingen,O
',O
zoals,O
elke,O
peiling,O
met,O
een,O
korrel,O
zout,O
te,O
nemen,O
valt,O
',O
.,O

SP.A-voorzitter,B-MISC
Tom,B-PER
Meeuws,I-PER
reageert,O
dan,O
weer,O
tevreden,O
.,O

Britse,B-LOC
premier,O
staat,O
voor,O
zwaar,O
partijcongres,O

In,O
Manchester,B-LOC
start,O
zondag,O
een,O
partijcongres,O
van,O
de,O
Britse,B-LOC
conservatieven,O
",",O
de,O
Tories,B-ORG
.,O

Premier,O
Theresa,B-PER
May,I-PER
staat,O
voor,O
enkele,O
moeilijke,O
dagen,O
:,O
haar,O
leiderschap,O
ligt,O
onder,O
vuur,O
sinds,O
de,O
nederlaag,O
bij,O
de,O
door,O
haar,O
vervroegde,O
verkiezingen,O
begin,O
juni,O
.,O

Zondag,O
worden,O
ook,O
tienduizenden,O
manifestanten,O
verwacht,O
in,O
de,O
noordwestelijke,O
stad,O
.,O

Tijdelijke,O
oplossing,O
voor,O
decennia,O
oud,O
verkeersprobleem,O

De,O
burgemeesters,O
van,O
Balen,B-LOC
",",O
Lommel,B-LOC
en,O
Mol,B-LOC
en,O
de,O
gouverneurs,O
van,O
Limburg,B-LOC
en,O
Antwerpen,B-LOC
zijn,O
maandagavond,O
tot,O
een,O
tijdelijke,O
oplossing,O
gekomen,O
voor,O
een,O
wegversperring,O
die,O
heel,O
wat,O
zwaar,O
verkeer,O
door,O
de,O
woonkern,O
van,O
Wezel,B-LOC
voert,O
.,O

De,O
versperring,O
tussen,O
de,O
bedrijvenparken,O
Kristalpark,B-LOC
in,O
Lommel,B-LOC
en,O
Driehoek,B-LOC
in,O
Balen,B-LOC
wordt,O
tijdelijk,O
weggehaald,O
.,O

Samen,O
met,O
de,O
Vlaamse,B-LOC
overheid,O
wordt,O
er,O
verder,O
gewerkt,O
aan,O
een,O
definitieve,O
oplossing,O
.,O

Chinees,O
ruimtestation,O
van,O
"8,5",O
ton,O
stort,O
binnenkort,O
neer,O
op,O
aarde,O

Een,O
Chinees,B-LOC
ruimtestation,O
van,O
maar,O
liefst,O
"8,5",O
ton,O
zwaar,O
zal,O
binnenkort,O
neerstorten,O
op,O
Aarde,B-LOC
.,O

Het,O
station,O
is,O
al,O
meer,O
dan,O
een,O
jaar,O
op,O
drift,O
en,O
beweegt,O
steeds,O
sneller,O
richting,O
onze,O
planeet,O
.,O

Dat,O
hebben,O
experts,O
gezegd,O
in,O
The,B-PRO
Guardian,I-PRO
.,O

Meerderheid,O
van,O
de,O
Gentenaars,B-LOC
staat,O
positief,O
tegenover,O
het,O
circulatieplan,O

Het,O
circulatieplan,O
in,O
Gent,B-LOC
wordt,O
positief,O
geëvalueerd,O
door,O
het,O
stadsbestuur,O
en,O
door,O
de,O
Gentenaar,B-LOC
zelf,O
",",O
maar,O
het,O
krijgt,O
een,O
dertiental,O
belangrijke,O
aanpassingen,O
.,O

Dat,O
zegt,O
de,O
Gentse,B-LOC
schepen,O
van,O
Mobiliteit,B-MISC
Filip,B-PER
Watteeuw,I-PER
.,O

Uit,O
een,O
bevraging,O
van,O
duizend,O
Gentenaars,B-LOC
blijkt,O
dat,O
55,O
procent,O
het,O
circulatieplan,O
een,O
goede,O
zaak,O
vindt,O
.,O

We,O
hebben,O
de,O
stad,O
veiliger,O
",",O
gezonder,O
en,O
aangenamer,O
gemaakt,O
.,O

Vrouw,O
(,O
69,O
),O
verdrinkt,O
nadat,O
ze,O
zich,O
met,O
auto,O
vastrijdt,O
in,O
moerasgebied,O

Bij,O
een,O
tragisch,O
ongeval,O
is,O
zondagochtend,O
een,O
69-jarige,O
vrouw,O
om,O
het,O
leven,O
gekomen,O
.,O

Ze,O
kwam,O
met,O
haar,O
wagen,O
vast,O
te,O
zitten,O
in,O
moerassig,O
gebied,O
in,O
het,O
Vlaams-Brabantse,B-LOC
Affligem,B-LOC
en,O
verdronk,O
.,O

Dat,O
meldt,O
het,O
parket,O
Halle-Vilvoorde,B-LOC
.,O

Merkel,B-PER
geeft,O
',O
opvang,O
in,O
de,O
regio,O
',O
duw,O

Jordanië,B-LOC
en,O
Libanon,B-LOC
hebben,O
het,O
hoogste,O
aantal,O
Syrische,B-LOC
vluchtelingen,O
ter,O
wereld,O
.,O

Stuur,O
die,O
vooral,O
niet,O
weg,O
maar,O
voorlopig,O
ook,O
niet,O
terug,O
",",O
zegt,O
Merkels,B-PER
bezoek,O
.,O

Orkaan,O
Maria,B-PER
legt,O
heel,O
Puerto,B-PER
Rico,I-PER
plat,O
:,O
volledig,O
eiland,O
zonder,O
elektriciteit,O

Net,O
nu,O
orkaan,O
Harvey,B-PER
en,O
Irma,B-PER
zijn,O
gaan,O
liggen,O
",",O
is,O
er,O
alweer,O
een,O
andere,O
die,O
toeslaat,O
.,O

Orkaan,B-PER
Maria,I-PER
maakte,O
woensdag,O
haar,O
intrede,O
in,O
Puerto,B-LOC
Rico,I-LOC
waar,O
ze,O
door,O
het,O
land,O
raasde,O
aan,O
een,O
snelheid,O
van,O
250,O
km,O
/,O
uur,O
en,O
heel,O
wat,O
ravage,O
aanrichtte,O
.,O

Duitsland,B-LOC
mag,O
asielzoekers,O
terugsturen,O
naar,O
Griekenland,B-LOC

Berlijn,B-LOC
en,O
Athene,B-LOC
hebben,O
een,O
akkoord,O
bereikt,O
dat,O
Duitsland,B-LOC
de,O
mogelijkheid,O
biedt,O
om,O
asielzoekers,O
terug,O
naar,O
Griekenland,B-LOC
te,O
sturen,O
.,O

Dat,O
heeft,O
een,O
woordvoerder,O
van,O
het,O
Duitse,B-LOC
ministerie,O
van,O
Binnenlandse,B-MISC
Zaken,I-MISC
vrijdag,O
gezegd,O
.,O

De,O
uitgekookte,O
tactiek,O
van,O
Assad,B-PER
:,O
isoleren,O
",",O
uithongeren,O
",",O
innemen,O

Het,O
leger,O
van,O
Bashar,B-PER
al-Assad,I-PER
nam,O
vanochtend,O
de,O
eerste,O
dorpjes,O
in,O
rebellengebied,O
Oost-Ghouta,B-LOC
in,O
.,O

De,O
geplunderde,O
konvooien,O
gisteren,O
",",O
de,O
gifgasaanvallen,O
vandaag,O
:,O
het,O
zijn,O
geen,O
accidents,O
de,O
parcours,O
",",O
het,O
maakt,O
allemaal,O
deel,O
uit,O
van,O
een,O
uitgekiende,O
strategie,O
.,O

Tweede,O
zitdag,O
voor,O
verkoop,O
Aviflora,B-PER
na,O
hoger,O
bod,O

Er,O
komt,O
op,O
donderdag,O
17,O
mei,O
een,O
tweede,O
zitdag,O
voor,O
de,O
openbare,O
verkoop,O
van,O
Aviflora,B-LOC
.,O

De,O
notaris,O
ontving,O
intussen,O
een,O
hoger,O
bod,O
.,O

',O
Bedreigde,O
vogels,O
worden,O
gewoon,O
uit,O
de,O
lucht,O
geknald,O
',O

Tijdens,O
de,O
vogeltrek,O
worden,O
in,O
Zuid-Europa,B-LOC
jaarlijks,O
miljoenen,O
vogels,O
voor,O
de,O
lol,O
uit,O
de,O
lucht,O
geschoten,O
.,O

',O
Ook,O
soorten,O
zoals,O
de,O
zomertortel,O
",",O
die,O
op,O
uitsterven,O
staat,O
',O
",",O
zegt,O
Jelle,B-PER
Van,I-PER
den,I-PER
Berghe,I-PER
",",O
lector,O
natuurbeheer,O
en,O
biodiversiteit,O
aan,O
de,O
PXL-hogeschool,B-MISC
.,O

In,O
een,O
tweet,O
verbaast,O
hij,O
zich,O
erover,O
dat,O
de,O
EU,B-LOC
niet,O
ingrijpt,O
",",O
terwijl,O
EU-landen,B-MISC
miljoenen,O
euro's,O
investeren,O
om,O
de,O
soorten,O
te,O
behouden,O
.,O

',O
Wraakroepend,O
',O
",",O
noemt,O
hij,O
het,O
.,O

Tunesië,B-LOC
doet,O
kleine,O
toegeving,O

De,O
Tunesische,B-LOC
regering,O
zit,O
klem,O
:,O
ze,O
kan,O
niet,O
én,O
de,O
betogers,O
én,O
het,O
IMF,B-ORG
tevreden,O
houden,O
.,O

En,O
ondertussen,O
dreigt,O
een,O
contrarevolutie,O

(,O
tje,O
),O
.,O

België,B-LOC
wijst,O
één,O
symbolische,O
Rus,B-LOC
uit,O

Brussel,B-LOC

België,B-LOC
wijst,O
één,O
Russische,B-LOC
diplomaat,O
het,O
land,O
uit,O
.,O

Dat,O
heeft,O
het,O
kernkabinet,O
gisteren,O
beslist,O
.,O

Daarmee,O
schaart,O
ons,O
land,O
zich,O
in,O
de,O
rij,O
Westerse,B-LOC
regeringen,O
die,O
na,O
de,O
gifaanval,O
op,O
de,O
voormalige,O
dubbelspion,O
Sergej,B-PER
Skripal,I-PER
en,O
zijn,O
dochter,O
Yoelia,B-PER
in,O
het,O
Engelse,B-LOC
Salisbury,B-LOC
het,O
Russische,B-LOC
diplomatenbestand,O
op,O
hun,O
grondgebied,O
uitdunnen,O
.,O

Ook,O
zeven,O
bij,O
de,O
NAVO,B-ORG
geaccrediteerde,O
Russen,B-LOC
moeten,O
ons,O
land,O
verlaten,O
.,O

Beslissing,O
over,O
Europese,B-LOC
aanhoudingsbevelen,O
Puigdemont,B-LOC
en,O
4,O
andere,O
ministers,O
op,O
14,O
december,O

De,O
Brusselse,B-LOC
raadkamer,O
beslist,O
op,O
donderdag,O
14,O
december,O
of,O
de,O
Europese,B-LOC
aanhoudingsbevelen,O
(,O
EAB's,B-MISC
),O
tegen,O
de,O
afgezette,O
Catalaanse,B-LOC
minister-president,O
Carles,B-PER
Puigdemont,I-PER
en,O
vier,O
andere,O
afgezette,O
ministers,O
van,O
de,O
Catalaanse,B-LOC
regering,O
uitvoerbaar,O
moeten,O
verklaard,O
worden,O
.,O

Dat,O
melden,O
de,O
advocaten,O
van,O
de,O
ministers,O
.,O

Die,O
hebben,O
maandagvoormiddag,O
gepleit,O
dat,O
de,O
EAB's,B-MISC
niet,O
uitvoerbaar,O
mogen,O
verklaard,O
worden,O
omdat,O
de,O
feiten,O
die,O
hen,O
ten,O
laste,O
worden,O
gelegd,O
",",O
in,O
België,B-LOC
niet,O
strafbaar,O
zouden,O
zijn,O
",",O
en,O
dat,O
in,O
Spanje,B-LOC
het,O
gevaar,O
bestaat,O
dat,O
de,O
mensenrechten,O
van,O
de,O
vijf,O
zouden,O
geschonden,O
worden,O
.,O

De,O
collega's,O
van,O
Ikea,B-LOC
duimen,O

In,O
het,O
dagelijkse,O
leven,O
doet,O
Sennek,B-PER
grafisch,O
werk,O
voor,O
Ikea,B-PER
.,O

De,O
collega's,O
van,O
Sennek,B-LOC
hebben,O
speciaal,O
voor,O
dit,O
spektakel,O
het,O
restaurant,O
van,O
Ikea,B-PER
omgebouwd,O
tot,O
een,O
gezellige,O
huiskamer,O
",",O
met,O
tribune,O
.,O

Er,O
is,O
zelfs,O
een,O
heuse,O
catering,O
met,O
wraps,O
",",O
Belgische,B-LOC
vlaggetjes,O
",",O
frietjes,O
en,O
–,O
hoe,O
kan,O
het,O
ook,O
anders,O
–,O
Zweedse,B-LOC
balletjes,O
.,O

Noodtoestand,B-LOC
uitgeroepen,O
op,O
vakantieparadijs,O
Malediven,B-LOC

De,O
regering,O
van,O
de,O
Malediven,B-LOC
heeft,O
de,O
noodtoestand,O
voor,O
15,O
dagen,O
afgekondigd,O
op,O
de,O
eilandenstaat,O
in,O
de,O
Indische,B-LOC
Oceaan,I-LOC
.,O

Oorzaak,O
is,O
de,O
groeiende,O
politieke,O
spanning,O
in,O
het,O
land,O
",",O
klinkt,O
het,O
maandag,O
uit,O
regeringskringen,O
.,O

De,O
uitzonderingstoestand,O
laat,O
politie,O
en,O
veiligheidstroepen,O
toe,O
strenger,O
op,O
te,O
treden,O
tegen,O
de,O
oppositie,O
.,O

Amerikaans,B-ORG
Congres,I-ORG
keurt,O
ook,O
olieboringen,O
in,O
natuurgebied,O
goed,O

Het,O
Congres,B-ORG
van,O
de,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
heeft,O
woensdag,O
het,O
licht,O
op,O
groen,O
gezet,O
voor,O
olie-,O
en,O
aardgasboringen,O
in,O
het,O
Arctic,B-ORG
National,I-ORG
Wildlife,I-ORG
Refuge,I-ORG
(,O
ANWR,B-ORG
),O
",",O
het,O
natuurgebied,O
in,O
het,O
noordoosten,O
van,O
Alaska,B-LOC
.,O

De,O
bepaling,O
werd,O
te,O
elfder,O
ure,O
toegevoegd,O
aan,O
de,O
belastinghervorming,O
",",O
die,O
dinsdag,O
door,O
het,O
Congres,B-ORG
werd,O
goedgekeurd,O
",",O
en,O
volgens,O
Trump,B-PER
Amerika,I-PER
zijn,O
grandeur,O
zal,O
terugbezorgen,O
.,O

Al,O
decennialang,O
zijn,O
de,O
boringen,O
het,O
voorwerp,O
van,O
verhit,O
debat,O
.,O

Gegijzeld,O
Amerikaans-Canadees,B-LOC
gezin,O
na,O
vijf,O
jaar,O
bevrijd,O

Het,O
Pakistaanse,B-LOC
leger,O
is,O
erin,O
geslaagd,O
een,O
Amerikaanse,B-LOC
vrouw,O
",",O
haar,O
Canadese,B-LOC
echtgenoot,O
en,O
hun,O
drie,O
kinderen,O
te,O
bevrijden,O
.,O

Dat,O
gebeurde,O
vijf,O
jaar,O
nadat,O
ze,O
in,O
Afghanistan,B-LOC
ontvoerd,O
waren,O
.,O

Verdachte,O
aangehouden,O
voor,O
poging,O
doodslag,O
op,O
politie-inspecteur,O

De,O
onderzoeksrechter,O
heeft,O
een,O
man,O
aangehouden,O
die,O
afgelopen,O
weekend,O
tijdens,O
een,O
controle,O
een,O
agent,O
aanreed,O
.,O

Die,O
werd,O
zwaargewond,O
naar,O
het,O
ziekenhuis,O
gebracht,O
.,O

De,O
verdachte,O
werd,O
gezocht,O
omdat,O
hij,O
zich,O
niet,O
aan,O
het,O
elektronisch,O
toezicht,O
hield,O
",",O
zo,O
meldt,O
de,O
Kortrijkse,B-LOC
afdeling,O
van,O
het,O
parket,O
van,O
West-Vlaanderen,B-LOC
.,O

Vlaanderen,B-LOC
zet,O
mes,O
in,O
te,O
hoge,O
vergoedingen,O
voor,O
bestuurders,O

24,O
organisaties,O
op,O
200,O
keren,O
te,O
hoge,O
sommen,O
uit,O
.,O

De,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O
zet,O
de,O
schaar,O
in,O
de,O
vergoedingen,O
van,O
bestuurders,O
van,O
24,O
overheidsorganisaties,O
.,O

Die,O
krijgen,O
volgens,O
een,O
studie,O
van,O
hr-dienstverlener,O
Hudson,B-PER
van,O
200,O
organisaties,O
te,O
veel,O
geld,O
voor,O
hun,O
diensten,O
.,O

Het,O
overgrote,O
merendeel,O
doet,O
het,O
dus,O
wel,O
goed,O
",",O
onderstreept,O
minister-president,O
Geert,B-PER
Bourgeois,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
.,O

Maar,O
de,O
uitschieters,O
moeten,O
eruit,O
.,O

Zes,O
jaar,O
cel,O
voor,O
mensensmokkelaars,O
die,O
opereerden,O
via,O
Sunparks,B-LOC

De,O
correctionele,O
rechtbank,O
van,O
Antwerpen,B-LOC
heeft,O
elf,O
leden,O
van,O
een,O
criminele,O
organisatie,O
veroordeeld,O
voor,O
mensensmokkel,O
",",O
georganiseerd,O
via,O
vakantiepark,O
Sunparks,B-PER
in,O
Mol,B-LOC
.,O

Het,O
kopstuk,O
van,O
de,O
bende,O
kreeg,O
zes,O
jaar,O
cel,O
en,O
een,O
boete,O
van,O
bijna,O
300.000,O
euro,O
.,O

Merkel,B-PER
heeft,O
haar,O
regering,O
",",O
Schulz,B-PER
heeft,O
z'n,O
postjes,O

Duitsland,B-LOC
heeft,O
regeerakkoord,O
",",O
en,O
als,O
het,O
even,O
meezit,O
over,O
4,O
weken,O
ook,O
regering,O

Het,O
heeft,O
134,O
dagen,O
geduurd,O
",",O
en,O
er,O
was,O
een,O
slotmarathon,O
van,O
bijna,O
24,O
uur,O
onderhandelen,O
nodig,O
.,O

Maar,O
eindelijk,O
bereikten,O
uittredend,O
kanselier,O
Angela,B-PER
Merkel,I-PER
(,O
CDU,B-ORG
),O
",",O
SPD-voorzitter,B-MISC
Martin,B-PER
Schulz,I-PER
en,O
CSU-voorzitter,B-MISC
Horst,B-PER
Seehofer,I-PER
gisteren,O
in,O
Berlijn,B-LOC
een,O
akkoord,O
over,O
een,O
derde,O
',O
grote,O
',O
coalitie,O
tussen,O
christen-,O
en,O
sociaaldemocraten,O
.,O

Als,O
de,O
Duitse,B-LOC
media,O
het,O
bij,O
het,O
rechte,O
eind,O
hebben,O
",",O
wordt,O
de,O
regering,O
Merkel,B-PER
IV,I-PER
geen,O
doorslagje,O
van,O
Merkel,B-PER
III,I-PER
:,O
er,O
duiken,O
enkele,O
nieuwe,O
gezichten,O
op,O
",",O
die,O
wel,O
nog,O
niet,O
officieel,O
bevestigd,O
zijn,O
.,O

Vlaamse,B-LOC
regering,O
straft,O
lakse,O
zorgkassen,O

De,O
zorgkassen,O
",",O
die,O
het,O
geld,O
van,O
de,O
Vlaamse,B-ORG
Sociale,I-ORG
Bescherming,I-ORG
beheren,O
",",O
dreigen,O
een,O
deel,O
van,O
hun,O
werkingsmiddelen,O
te,O
verliezen,O
als,O
ze,O
niet,O
efficiënt,O
werken,O
.,O

Vlaams,B-LOC
minister,O
van,O
Welzijn,B-MISC
",",O
Jo,B-PER
Vandeurzen,I-PER
(,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
),O
",",O
zal,O
de,O
zorgkassen,O
daarop,O
controleren,O
.,O

Drag,O
queen,O
vrijgesproken,O
van,O
vechtpartij,O
in,O
parenclub,O

De,O
Hasseltse,B-LOC
strafrechter,O
heeft,O
dinsdag,O
een,O
36-jarige,O
man,O
uit,O
Scherpenheuvel,B-LOC
vrijgesproken,O
van,O
een,O
vrouw,O
(,O
48,O
),O
uit,O
Haacht,B-LOC
afgeranseld,O
te,O
hebben,O
in,O
parenclub,O
Bornedries,B-LOC
in,O
Sint-Truiden,B-LOC
.,O

Zware,O
kritiek,O
na,O
verkeerschaos,O
in,O
Brussel,B-LOC

Renovatie,O
Reyerscomplex,B-PER
leidt,O
tot,O
gigantische,O
files,O

Hallucinant,O
Brussels,B-LOC
wanbeleid,O
",",O
noemde,O
Theo,B-PER
Francken,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
het,O
.,O

Maar,O
automobilistenbond,O
VAB,B-PER
ziet,O
geen,O
problemen,O
in,O
de,O
communicatie,O
rond,O
de,O
werken,O
.,O

Bestuurders,O
zoeken,O
pas,O
alternatieven,O
als,O
ze,O
de,O
miserie,O
hebben,O
ondervonden,O
.,O

Schietpartij,O
aan,O
ingang,O
van,O
Amerikaanse,B-LOC
inlichtingendienst,O
NSA,B-ORG
:,O
drie,O
mensen,O
neergeschoten,O

De,O
politie,O
van,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
staat,O
Maryland,B-LOC
onderzoekt,O
woensdag,O
een,O
schietpartij,O
vroeg,O
in,O
de,O
ochtend,O
(,O
plaatselijke,O
tijd,O
),O
aan,O
het,O
hoofdkwartier,O
van,O
inlichtingendienst,O
NSA,B-ORG
in,O
Fort,B-LOC
Meade,I-LOC
.,O

Het,O
Witte,B-LOC
Huis,I-LOC
deelt,O
mee,O
dat,O
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
al,O
op,O
de,O
hoogte,O
werd,O
gebracht,O
.,O

Rechtzoekenden,O
in,O
de,O
kou,O
:,O
Genkse,O
politierechtbank,O
dicht,O
omdat,O
verwarming,O
niet,O
werkt,O

De,O
deuren,O
van,O
de,O
politierechtbank,O
in,O
Genk,B-LOC
bleven,O
vandaag,O
dicht,O
.,O

Reden,O
:,O
de,O
centrale,O
verwarming,O
is,O
stuk,O
waardoor,O
het,O
personeel,O
letterlijk,O
en,O
figuurlijk,O
in,O
de,O
kou,O
blijft,O
staan,O
.,O

N-VA,B-ORG
:,O
Schaf,O
premie,O
voor,O
langdurig,O
werkzoekenden,O
af,O

Als,O
het,O
van,O
N-VA-parlementslid,B-MISC
Axel,B-PER
Ronse,I-PER
afhangt,O
",",O
moet,O
de,O
Vlaamse,B-LOC
regering,O
de,O
tewerkstellingspremie,O
voor,O
langdurig,O
werkzoekenden,O
afschaffen,O
.,O

De,O
premie,O
wordt,O
weinig,O
gebruikt,O
en,O
het,O
zou,O
beter,O
zijn,O
om,O
die,O
middelen,O
te,O
investeren,O
in,O
opleidingen,O
",",O
meent,O
Ronse,B-PER
.,O

Minister,O
van,O
Werk,O
Philippe,B-PER
Muyters,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
is,O
zelf,O
ook,O
nooit,O
een,O
voorstander,O
geweest,O
van,O
de,O
premie,O
.,O

Ik,O
heb,O
nooit,O
in,O
de,O
premie,O
geloofd,O
.,O

Ik,O
geloof,O
er,O
nog,O
niet,O
in,O
en,O
zal,O
ze,O
met,O
veel,O
plezier,O
evalueren,O
",",O
aldus,O
minister,O
Muyters,B-PER
.,O

Stakingsgolf,O
tegen,O
',O
hervormer,O
',O
Macron,B-PRO

Er,O
wachten,O
Emmanuel,B-PER
Macron,I-PER
lastige,O
weken,O
en,O
maanden,O
.,O

De,O
',O
boemeltrein­staking,O
',O
bij,O
het,O
Franse,B-LOC
spoor,O
is,O
pas,O
de,O
start,O
van,O
een,O
woelige,O
sociale,O
lente,O
.,O

Maar,O
de,O
president,O
is,O
vastberaden,O
.,O

Macron,B-PER
wil,O
van,O
de,O
SNCF,B-ORG
hét,O
symbool,O
van,O
zijn,O
diepgaande,O
hervormingen,O
maken,O
.,O

Een,O
mooiere,O
scalp,O
dan,O
het,O
Franse,B-LOC
spoor,O
bestaat,O
niet,O
",",O
klinkt,O
het,O
in,O
zijn,O
entourage,O
.,O

Maar,O
de,O
Franse,B-LOC
vakbonden,O
vallen,O
Macron,B-PER
aan,O
op,O
verschillende,O
fronten,O
.,O

Louvre,B-ORG
in,O
Abu,B-LOC
Dhabi,I-LOC
opent,O
zaterdag,O
eindelijk,O
de,O
deuren,O

Het,O
Louvre,B-ORG
in,O
Abu,B-LOC
Dhabi,I-LOC
",",O
waar,O
onder,O
meer,O
werk,O
van,O
Vincent,B-PER
Van,I-PER
Gogh,I-PER
en,O
Mondriaan,B-LOC
te,O
zien,O
zal,O
zijn,O
",",O
opent,O
komende,O
zaterdag,O
na,O
fikse,O
vertraging,O
eindelijk,O
de,O
deuren,O
voor,O
het,O
publiek,O
.,O

De,O
peperdure,O
',O
museumstad,O
',O
aan,O
en,O
in,O
het,O
water,O
",",O
met,O
een,O
kolossale,O
koepel,O
van,O
8.000,O
metalen,O
",",O
lichtdoorlatende,O
sterren,O
",",O
werd,O
ontworpen,O
door,O
de,O
Franse,B-LOC
architect,O
Jean,B-PER
Nouvel,I-PER
.,O

Plastic,B-PER
zakjes,O
",",O
het,O
verderf,O
van,O
Rwanda,B-LOC

Boetes,O
",",O
celstraffen,O
en,O
zelfs,O
publieke,O
vernederingen,O
in,O
de,O
krant,O
en,O
op,O
de,O
nationale,O
radio,O
.,O

Rwanda,B-LOC
treedt,O
ongemeen,O
hard,O
op,O
tegen,O
wie,O
betrapt,O
wordt,O
met,O
een,O
plastic,O
zakje,O
in,O
zijn,O
bezit,O
.,O

Aan,O
de,O
grens,O
wordt,O
er,O
even,O
hard,O
naar,O
gezocht,O
als,O
naar,O
drugs,O
",",O
wapens,O
en,O
diamanten,O
.,O

Koerden,O
stemmen,O
over,O
onafhankelijkheid,O
ondanks,O
waarschuwingen,O

Ondanks,O
internationale,O
kritiek,O
houden,O
de,O
Koerden,B-LOC
in,O
het,O
noorden,O
van,O
Irak,B-LOC
vandaag,O
een,O
referendum,O
over,O
onafhankelijkheid,O
.,O

Verwacht,O
wordt,O
dat,O
ze,O
',O
ja,O
',O
zullen,O
stemmen,O
.,O

China,B-LOC
outsourcet,O
zijn,O
vuile,O
lucht,O

De,O
Chinese,B-LOC
economie,O
wordt,O
steeds,O
groener,O
",",O
maar,O
dat,O
komt,O
ook,O
omdat,O
de,O
vuilste,O
industrie,O
verhuist,O
naar,O
de,O
minder,O
ontwikkelde,O
landen,O
in,O
de,O
regio,O
.,O

555,O
doden,O
na,O
reeks,O
aardbevingen,O
op,O
Indonesisch,B-LOC
eiland,O
Lombok,B-LOC

Bij,O
de,O
reeks,O
aardbevingen,O
die,O
het,O
Indonesische,B-LOC
eiland,O
Lombok,B-PER
de,O
voorbije,O
weken,O
trof,O
",",O
zijn,O
in,O
totaal,O
555,O
doden,O
gevallen,O
.,O

Dat,O
zegt,O
de,O
woordvoerder,O
van,O
het,O
rampenbestrijdingsagentschap,O
",",O
Sutopo,B-PER
Nugroho,I-PER
",",O
vrijdag,O
.,O

Oorlogstrom,O
klinkt,O
in,O
Irak,B-LOC
:,O
Bagdad,B-LOC
en,O
Koerden,B-LOC
strijden,O
om,O
olierijk,O
Kirkuk,B-LOC

Bagdad,B-LOC
eist,O
dat,O
de,O
Koerdische,B-LOC
strijders,O
alle,O
terrein,O
dat,O
ze,O
veroverden,O
in,O
de,O
strijd,O
tegen,O
Islamitische,B-ORG
Staat,I-ORG
",",O
weer,O
afstaan,O
.,O

Het,O
gaat,O
om,O
oliebronnen,O
",",O
een,O
vliegveld,O
en,O
een,O
militaire,O
basis,O
.,O

Merkel,B-PER
en,O
Macron,B-PER
worstelen,O
om,O
de,O
macht,O
met,O
Europees,B-ORG
Parlement,I-ORG

EU,B-LOC
-,O
Zowel,O
regeringsleiders,O
als,O
Europarlementsleden,B-MISC
willen,O
voorzitter,O
Europese,B-ORG
Commissie,I-ORG
kiezen,O

Een,O
parlement,O
dat,O
een,O
middenvinger,O
uitsteekt,O
naar,O
regeringsleiders,O
en,O
zich,O
meer,O
macht,O
toe-eigent,O
:,O
je,O
ziet,O
het,O
in,O
geen,O
enkel,O
land,O
",",O
maar,O
bij,O
de,O
Europese,B-ORG
Unie,I-ORG
gebeurt,O
het,O
wel,O
.,O

Daar,O
zijn,O
Angela,B-PER
Merkel,I-PER
en,O
Emmanuel,B-PER
Macron,I-PER
met,O
de,O
Europese,B-LOC
assemblee,O
aan,O
het,O
armworstelen,O
over,O
wie,O
straks,O
de,O
voorzitter,O
van,O
de,O
Europese,B-ORG
Commissie,I-ORG
mag,O
benoemen,O
.,O

En,O
het,O
is,O
het,O
parlement,O
dat,O
de,O
arm,O
van,O
de,O
machtigste,O
man,O
en,O
vrouw,O
van,O
Europa,B-LOC
lijkt,O
te,O
gaan,O
omwringen,O
.,O

Politie,O
arresteert,O
Tunesiër,B-LOC
die,O
biologische,O
wapens,O
maakte,O

De,O
Duitse,B-LOC
politie,O
heeft,O
in,O
Keulen,B-LOC
een,O
29-jarige,O
Tunesiër,B-LOC
opgepakt,O
",",O
nadat,O
ze,O
het,O
dodelijke,O
gif,O
ricine,O
had,O
aangetroffen,O
in,O
zijn,O
appartement,O
.,O

Hij,O
heeft,O
met,O
opzet,O
biologische,O
wapens,O
gemaakt,O
.,O

Dat,O
laat,O
het,O
Duitse,B-LOC
openbaar,O
ministerie,O
weten,O
.,O

Saudische,O
prins,O
zit,O
gevangen,O
in,O
hotel,O
",",O
alleen,O
Bill,B-PER
Gates,I-PER
durft,O
hem,O
steunen,O

Welk,O
lot,O
wacht,O
de,O
steenrijke,O
Saudische,B-LOC
prins,O
Alwaleed,B-PER
bin,I-PER
Talal,I-PER
?,O

Hij,O
zit,O
al,O
drie,O
weken,O
opgesloten,O
in,O
een,O
hotel,O
in,O
Riyad,B-LOC
",",O
wat,O
de,O
mede-investeerders,O
in,O
zijn,O
westers,O
zakenimperium,O
hypernerveus,O
maakt,O
.,O

Ondanks,O
zijn,O
rijkdom,O
",",O
durft,O
bijna,O
niemand,O
hem,O
openlijk,O
verdedigen,O
.,O

Behalve,O
-,O
een,O
beetje,O
-,O
Bill,B-PER
Gates,I-PER
.,O

Onderzoek,O
naar,O
dossier,O
over,O
vervanging,O
F-16's,B-MISC
:,O
Minister,B-MISC
Steven,B-PER
Vandeput,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
heeft,O
geen,O
fouten,O
gemaakt,O
?,O

Het,O
departement,O
Defensie,B-MISC
en,O
bij,O
uitbreiding,O
minister,O
Steven,B-PER
Vandeput,I-PER
hebben,O
geen,O
grove,O
fouten,O
gemaakt,O
bij,O
de,O
behandeling,O
van,O
het,O
dossier,O
rond,O
de,O
vervanging,O
van,O
de,O
Belgische,B-LOC
F-16's,B-MISC
",",O
dat,O
is,O
de,O
conclusie,O
van,O
een,O
audit,O
die,O
Vandeput,B-PER
zelf,O
bestelde,O
na,O
de,O
heisa,O
over,O
het,O
mogelijk,O
achterhouden,O
van,O
informatie,O
door,O
Defensie,B-MISC
.,O

Trump,B-PER
overweegt,O
toch,O
mee,O
te,O
doen,O
met,O
Trans-Pacifische,B-MISC
handelsakkoord,O

De,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
willen,O
mogelijk,O
toch,O
meedoen,O
met,O
het,O
Trans-Pacifische,B-MISC
handelsakkoord,O
TPP,O
.,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
gezegd,O
dat,O
hij,O
overweegt,O
om,O
zich,O
bij,O
het,O
handelsblok,O
aan,O
te,O
sluiten,O
.,O

Ook,O
heeft,O
hij,O
zijn,O
adviseurs,O
opdracht,O
gegeven,O
om,O
de,O
mogelijkheden,O
te,O
onderzoeken,O
.,O

We,O
krijgen,O
nieuwe,O
hoop,O
",",O
dankzij,O
Trump,B-LOC

Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
–,O
Noord-korea,B-LOC
-,O
Vrijgave,O
gesneuvelde,O
Amerikaanse,B-LOC
soldaten,O
geeft,O
Belgische,B-LOC
nabestaanden,O
van,O
vermiste,O
Korea-strijders,B-MISC
moed,O

65,O
jaar,O
na,O
het,O
tekenen,O
van,O
een,O
broze,O
wapenstilstand,O
heeft,O
Noord-Korea,B-LOC
de,O
resten,O
overgedragen,O
van,O
55,O
Amerikaanse,B-LOC
militairen,O
",",O
gesneuveld,O
tijdens,O
de,O
bloedige,O
Koreaoorlog,B-MISC
.,O

Het,O
nieuws,O
doet,O
de,O
hoop,O
oplaaien,O
bij,O
de,O
families,O
van,O
tien,O
Belgische,B-LOC
soldaten,O
die,O
in,O
Korea,B-LOC
vermist,O
geraakten,O
.,O

Het,O
is,O
mijn,O
grootste,O
droom,O
om,O
mijn,O
vader,O
een,O
fatsoenlijke,O
rustplaats,O
te,O
geven,O
",",O
zegt,O
Gilbert,B-PER
De,I-PER
Winter,I-PER
.,O

Charles,B-PER
Michel,I-PER
:,O
',O
Rajoy,B-PER
heeft,O
mijn,O
nummer,O
',O

Er,O
is,O
geen,O
sprake,O
van,O
een,O
diplomatieke,O
crisis,O
tussen,O
ons,O
land,O
en,O
Spanje,B-LOC
.,O

Dat,O
heeft,O
premier,O
Charles,B-PER
Michel,I-PER
gezegd,O
",",O
nadat,O
het,O
kabinet-Rajoy,B-MISC
een,O
kwade,O
mail,O
had,O
gestuurd,O
die,O
Michels,B-PER
uitspraken,O
over,O
de,O
Catalaanse,B-LOC
kwestie,O
veroordeelden,O
.,O

',O
Er,O
is,O
op,O
dit,O
moment,O
veel,O
nervositeit,O
in,O
Spanje,B-LOC
.,O
',O

Trump,O
viseert,O
autosector,O

Eerst,O
was,O
er,O
aluminium,O
",",O
nu,O
dreigt,O
Trump,B-PER
met,O
verhoogde,O
importtaksen,O
op,O
auto's,O
.,O

Er,O
komt,O
een,O
nationaal,O
veiligheids­onderzoek,O
.,O

Europa,B-LOC
",",O
en,O
vooral,O
Duitsland,B-LOC
",",O
voelt,O
zich,O
geviseerd,O
.,O

Spelers,O
knielen,O
tijdens,O
volkslied,O
",",O
dus,O
trapt,O
Amerikaanse,B-LOC
vicepresident,O
het,O
af,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
vicepresident,O
Mike,B-PER
Pence,I-PER
heeft,O
zondag,O
tijdens,O
een,O
American,B-MISC
Football-wedstrijd,I-MISC
het,O
stadion,O
verlaten,O
omdat,O
verschillende,O
spelers,O
knielden,O
tijdens,O
het,O
volkslied,O
.,O

Volgens,O
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
deed,O
Pence,B-PER
dat,O
op,O
zijn,O
vraag,O
.,O

Ik,O
vroeg,O
Mike,B-PER
Pence,I-PER
om,O
het,O
stadion,O
te,O
verlaten,O
als,O
er,O
spelers,O
zouden,O
knielen,O
en,O
geen,O
respect,O
tonen,O
voor,O
ons,O
land,O
",",O
tweette,O
Trump,B-PER
.,O

Ik,O
ben,O
trots,O
op,O
hem,O
en,O
the,O
second,O
lady,O
Karen,B-PER
.,O

Raad,O
Van,B-PER
State,I-PER
verklaart,O
omleidingsweg,O
Noord-Zuid,B-MISC
dood,O
en,O
begraven,O

De,O
Raad,B-ORG
van,I-ORG
State,I-ORG
geeft,O
een,O
negatief,O
advies,O
voor,O
de,O
aanpassingen,O
die,O
N-VA,B-ORG
",",O
CD,B-MISC
&,O
V,O
en,O
Open,B-PER
Vld,I-PER
willen,O
doorvoeren,O
aan,O
het,O
decreet,O
Complexe,B-MISC
Projecten,I-MISC
.,O

De,O
Vlaamse,B-LOC
meerderheidspartijen,O
willen,O
die,O
aanpassingen,O
doorvoeren,O
om,O
de,O
omleidingsweg,O
van,O
de,O
Noord-Zuid,B-MISC
in,O
Houthalen-Helchteren,B-LOC
alsnog,O
aan,O
te,O
leggen,O
.,O

Vlaamse,B-LOC
student,O
met,O
de,O
dood,O
bedreigd,O
na,O
kritisch,O
artikel,O
in,O
holebimagazine,O

De,O
Vlaamse,B-LOC
student,O
Politieke,O
Wetenschappen,O
Rémy,B-PER
Bonny,I-PER
werd,O
met,O
de,O
dood,O
bedreigd,O
",",O
nadat,O
hij,O
voor,O
het,O
holebimagazine,O
ZiZo,B-ORG
een,O
artikel,O
over,O
de,O
rechten,O
van,O
transgenders,O
in,O
Armenië,B-LOC
schreef,O
.,O

Daarin,O
noemde,O
Bonny,B-PER
het,O
land,O
door,O
en,O
door,O
homo-,O
en,O
transfoob,O
.,O

Zware,O
informatica-problemen,O
bij,O
Argenta,B-LOC

Een,O
upgrade,O
van,O
Argenta,B-LOC
in,O
het,O
paasweekend,O
heeft,O
voor,O
heel,O
wat,O
problemen,O
gezorgd,O
.,O

Met,O
militaire,O
precisie,O
hebben,O
onze,O
IT-,B-MISC
en,O
businessteams,O
de,O
IT-migratie,B-MISC
naar,O
het,O
nieuwe,O
platform,O
uitgevoerd,O
",",O
tweette,O
Argenta-CEO,B-MISC
Marc,B-PER
Lauwers,I-PER
zondagavond,O
",",O
nog,O
niet,O
beseffend,O
dat,O
de,O
upgrade,O
nog,O
fameus,O
in,O
de,O
soep,O
zou,O
draaien,O
.,O

Flink,O
wat,O
klanten,O
konden,O
dinsdag,O
de,O
app,O
niet,O
gebruiken,O
",",O
geen,O
geld,O
afhalen,O
of,O
niet,O
meer,O
met,O
hun,O
kaart,O
betalen,O
.,O

Volgens,O
de,O
bank,O
was,O
het,O
systeem,O
overbelast,O
geraakt,O
doordat,O
veel,O
klanten,O
tegelijk,O
hun,O
account,O
wilden,O
raadplegen,O
.,O

Inlichtingendienst,O
valt,O
binnen,O
bij,O
tv-zender,O
die,O
geheime,O
documenten,O
in,O
oude,O
kast,O
vond,O

Leden,O
van,O
de,O
Australische,B-LOC
inlichtingendienst,O
ASIO,B-ORG
hebben,O
donderdag,O
midden,O
in,O
de,O
nacht,O
de,O
gebouwen,O
van,O
de,O
Australische,B-LOC
nationale,O
omroep,O
ABC,B-ORG
bezocht,O
in,O
Canberra,B-LOC
en,O
Brisbane,B-LOC
",",O
op,O
zoek,O
naar,O
de,O
',O
Cabinet,B-PRO
Files,I-PRO
',O
.,O

ABC,O
had,O
een,O
dag,O
eerder,O
onthuld,O
dat,O
het,O
de,O
geheime,O
regeringsdocumenten,O
in,O
handen,O
had,O
gekregen,O
.,O

De,O
documenten,O
lagen,O
in,O
archiefkasten,O
die,O
bij,O
opbod,O
werden,O
verkocht,O
.,O

Komende,O
maand,O
geen,O
repatriëringen,O
meer,O
naar,O
Soedan,B-LOC

Tot,O
eind,O
januari,O
2018,O
zullen,O
geen,O
repatriëringen,O
meer,O
plaatsvinden,O
naar,O
Soedan,B-LOC
.,O

Dat,O
zei,O
premier,O
Charles,B-PER
Michel,I-PER
woensdag,O
in,O
het,O
RTBF-programma,B-MISC
',O
A,O
votre,O
avis,O
',O
.,O

Afrikaanse,B-LOC
Unie,I-LOC
eist,O
excuses,O
van,O
Trump,B-PER
na,O
uitspraak,O
over,O
',O
shithole'-landen,O

De,O
Afrikaanse,B-ORG
Unie,I-ORG
heeft,O
vrijdagavond,O
excuses,O
geëist,O
van,O
de,O
president,O
van,O
de,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
",",O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
",",O
na,O
zijn,O
verklaringen,O
over,O
immigratie,O
vanuit,O
',O
shithole'-landen,O
.,O

Met,O
één,O
stem,O
",",O
in,O
een,O
zelden,O
gehoorde,O
felle,O
taal,O
",",O
eisten,O
de,O
54,O
ambassadeurs,O
van,O
de,O
Afrikaanse,B-LOC
groep,O
bij,O
de,O
Verenigde,B-ORG
Naties,I-ORG
dat,O
de,O
VS-president,B-MISC
zijn,O
woorden,O
terugneemt,O
.,O

Schandalige,O
",",O
racistische,O
en,O
xenofobe,O
opmerkingen,O
",",O
zeggen,O
ze,O
.,O

De,O
ambassadeurs,O
zijn,O
bezorgd,O
over,O
de,O
groeiende,O
tendens,O
van,O
de,O
regering-Trump,B-MISC
om,O
het,O
continent,O
",",O
en,O
gekleurde,O
personen,O
",",O
te,O
denigreren,O
.,O

Senegal,B-LOC
en,O
Botswana,B-LOC
riepen,O
de,O
ambassadeur,O
van,O
de,O
VS,B-LOC
al,O
op,O
het,O
matje,O
.,O

Trump,O
bereid,O
schuldenberg,O
Puerto,B-PER
Rico,I-PER
kwijt,O
te,O
schelden,O

Dodentol,O
in,O
Puerto,B-LOC
Rico,I-LOC
loopt,O
op,O
tot,O
34,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
zich,O
bereid,O
getoond,O
om,O
de,O
schuldenberg,O
van,O
Puerto,B-PER
Rico,I-PER
",",O
dat,O
zwaar,O
werd,O
getroffen,O
door,O
orkaan,O
Maria,B-PER
",",O
kwijt,O
te,O
schelden,O
.,O

Dat,O
zei,O
Trump,O
dinsdag,O
na,O
afloop,O
van,O
zijn,O
bezoek,O
aan,O
het,O
eiland,O
.,O

Politie,O
pakt,O
tien,O
daklozen,O
op,O
omdat,O
ze,O
niet,O
binnen,O
willen,O
slapen,O

De,O
politie,O
van,O
Etterbeek,B-LOC
heeft,O
afgelopen,O
nacht,O
tien,O
daklozen,O
opgepakt,O
om,O
hen,O
te,O
beschermen,O
tegen,O
de,O
extreme,O
koude,O
.,O

Het,O
zou,O
gaan,O
om,O
Roma's,B-MISC
die,O
buiten,O
sliepen,O
en,O
door,O
de,O
politie,O
in,O
een,O
combi,O
zijn,O
meegenomen,O
naar,O
een,O
opvangplaats,O
.,O

Stichter,O
Ikea,B-PER
overlijdt,O
op,O
91-jarige,O
leeftijd,O

Ingvar,B-PER
Kamprad,I-PER
",",O
de,O
oprichter,O
van,O
Ikea,B-LOC
",",O
is,O
zaterdag,O
overleden,O
.,O

Dat,O
meldt,O
het,O
Zweedse,B-LOC
bedrijf,O
.,O

Gewezen,O
',O
speedkoning,O
',O
schuldig,O
aan,O
diefstal,O
van,O
kettingzaag,O

De,O
strafrechter,O
in,O
Turnhout,B-LOC
heeft,O
vrijdag,O
de,O
gewezen,O
Kempense,B-LOC
speedkoning,O
Cis,B-PER
V.d.V.,I-PER
(,O
56,O
),O
uit,O
Geel,B-LOC
veroordeeld,O
tot,O
zes,O
maanden,O
celstraf,O
voor,O
de,O
diefstal,O
van,O
een,O
kettingzaag,O
en,O
een,O
jerrycan,O
.,O

Minstens,O
61,O
doden,O
door,O
taifoen,O
Damrey,B-PER
in,O
Vietnam,B-LOC

De,O
in,O
Vietnam,B-LOC
razende,O
taifoen,O
Damrey,B-PER
heeft,O
tot,O
dusver,O
aan,O
61,O
mensen,O
het,O
leven,O
gekost,O
.,O

Nog,O
eens,O
28,O
anderen,O
worden,O
na,O
de,O
doortocht,O
van,O
de,O
tropische,O
storm,O
maandag,O
als,O
vermist,O
beschouwd,O
",",O
aldus,O
de,O
autoriteiten,O
.,O

De,O
zuidelijke,O
kustprovincie,O
Khanh,B-PER
Hoa,I-PER
werd,O
bijzonder,O
zwaar,O
getroffen,O
.,O

Alleen,O
al,O
daar,O
werden,O
23,O
doden,O
gemeld,O
",",O
deelde,O
de,O
nationale,O
rampenbestrijdingsdienst,O
mee,O
.,O

Voor,O
de,O
komende,O
dagen,O
worden,O
bijkomende,O
zware,O
neerslag,O
en,O
overstromingen,O
verwacht,O
.,O

Damrey,B-PER
zelf,O
zal,O
volgens,O
meteorologen,O
afgezwakt,O
naar,O
Cambodja,B-LOC
verder,O
trekken,O
.,O

Bemanning,O
van,O
vlucht,O
naar,O
Hongkong,B-LOC
zag,O
de,O
Noord-Koreaanse,B-LOC
raket,O
vliegen,O

De,O
bemanning,O
van,O
een,O
Cathay,B-MISC
Pacific-vlucht,I-MISC
van,O
San,B-LOC
Francisco,I-LOC
naar,O
Hongkong,B-LOC
heeft,O
de,O
Noord-Koreaanse,B-LOC
rakettest,O
van,O
vorige,O
week,O
live,O
kunnen,O
zien,O
.,O

Ze,O
zagen,O
de,O
raket,O
uit,O
de,O
lucht,O
vallen,O
",",O
uit,O
elkaar,O
vallen,O
en,O
uiteindelijk,O
crashen,O
in,O
de,O
Zee,O
van,O
Japan,B-LOC
",",O
zo,O
meldt,O
de,O
luchtvaartmaatschappij,O
.,O

Chinese,B-LOC
miljardair,O
opgepakt,O
in,O
VS,B-LOC
na,O
valse,O
beschuldiging,O
van,O
seksueel,O
misbruik,O

Liu,B-PER
Qiangdong,I-PER
",",O
de,O
topman,O
van,O
de,O
Chinese,B-LOC
webgigant,O
JD.com,B-ORG
",",O
is,O
vrijdag,O
in,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
staat,O
Minnesota,B-LOC
gearresteerd,O
op,O
verdenking,O
van,O
seksueel,O
misbruik,O
.,O

Hij,O
werd,O
enkele,O
uren,O
vastgehouden,O
maar,O
kon,O
zijn,O
zakenreis,O
nadien,O
verderzetten,O
.,O

Volgens,O
het,O
bedrijf,O
is,O
Liu,B-PER
valselijk,O
beschuldigd,O
.,O

Chaotisch,B-ORG
Witte,I-ORG
Huis,I-ORG
loopt,O
leeg,O

satelliet,O

Dit,O
is,O
een,O
fantastische,O
plek,O
om,O
te,O
werken,O
",",O
zegt,O
president,O
Trump,B-PER
over,O
zijn,O
Witte,B-LOC
Huis,I-LOC
.,O

Toch,O
was,O
het,O

verloop,O
nooit,O
eerder,O
zo,O
groot,O
.,O

Staking,O
verlamt,O
Oiltanking,B-PER
Stolthaven,I-PER
halve,O
dag,O

Personeel,O
legt,O
werk,O
neer,O
ondanks,O
akkoord,O
met,O
directie,O
:,O
ongenoegens,O
te,O
groot,O

Een,O
staking,O
die,O
dinsdagavond,O
onverwacht,O
uitbrak,O
bij,O
het,O
opslagbedrijf,O
Oiltanking,B-ORG
Stolthaven,I-ORG
in,O
de,O
Antwerpse,B-LOC
haven,O
",",O
is,O
woensdagmiddag,O
beëindigd,O
.,O

De,O
arbeiders,O
waren,O
de,O
staking,O
begonnen,O
omwille,O
van,O
de,O
samenloop,O
van,O
enkele,O
ongenoegens,O
.,O

President,O
van,O
Myanmar,B-LOC
zet,O
verrassend,O
stap,O
opzij,O

De,O
president,O
van,O
Myanmar,B-LOC
",",O
Htin,B-PER
Kyaw,I-PER
",",O
heeft,O
woensdag,O
verrassend,O
aangekondigd,O
dat,O
hij,O
aftreedt,O
.,O

De,O
71-jarige,O
man,O
was,O
sinds,O
maart,O
2016,O
het,O
staatshoofd,O
van,O
het,O
Zuidoost-Aziatische,B-LOC
land,O
.,O

Hij,O
was,O
de,O
eerste,O
burger,O
in,O
die,O
functie,O
",",O
nadat,O
het,O
land,O
al,O
meer,O
dan,O
een,O
halve,O
eeuw,O
door,O
militairen,O
werd,O
geleid,O
.,O

Grieks,O
eiland,O
Kos,B-LOC
kan,O
aantal,O
migranten,O
niet,O
aan,O

Op,O
het,O
Griekse,B-LOC
eiland,O
Kos,B-LOC
stromen,O
duizenden,O
migranten,O
toe,O
.,O

De,O
burgemeester,O
van,O
het,O
eiland,O
",",O
Giorgos,B-PER
Kyritsis,I-PER
",",O
vreest,O
dat,O
de,O
situatie,O
uit,O
de,O
hand,O
kan,O
lopen,O
als,O
er,O
geen,O
maatregelen,O
worden,O
getroffen,O
.,O

Dat,O
schreef,O
hij,O
aan,O
de,O
Griekse,B-LOC
regering,O
.,O

Verkrachtingen,O
",",O
geweld,O
en,O
moorden,O
",",O
maar,O
leger,O
vervalst,O
foto's,O
en,O
herschrijft,O
geschiedenis,O
in,O
poging,O
om,O
genocide,O
te,O
rechtvaardigen,O

Het,O
aanhoudende,O
geweld,O
van,O
het,O
leger,O
tegen,O
de,O
Rohingya,B-LOC
is,O
een,O
poging,O
tot,O
genocide,O
.,O

Dat,O
stond,O
er,O
een,O
paar,O
dagen,O
geleden,O
in,O
het,O
vernietigende,O
rapport,O
van,O
de,O
VN,B-ORG
over,O
de,O
Rohingya-crisis,B-MISC
in,O
Myanmar,B-LOC
.,O

Het,O
leger,O
zelf,O
schuift,O
echter,O
alle,O
verantwoordelijkheid,O
van,O
zich,O
af,O
en,O
ontkent,O
elke,O
beschuldiging,O
.,O

Meer,O
nog,O
:,O
het,O
leger,O
vervalste,O
onlangs,O
nog,O
historische,O
foto's,O
in,O
een,O
officieel,O
propagandaboek,O
in,O
een,O
poging,O
om,O
het,O
geweld,O
tegen,O
de,O
Rohingya,B-LOC
te,O
rechtvaardigen,O
.,O

Miljoenen,O
computers,O
en,O
smartphones,O
getroffen,O
door,O
veiligheidslek,O
:,O
bent,O
u,O
een,O
slachtoffer,O
?,O

Er,O
is,O
een,O
groot,O
veiligheidslek,O
ontdekt,O
bij,O
chips,O
van,O
onder,O
meer,O
Intel,B-ORG
",",O
AMD,B-LOC
en,O
ARM,B-ORG
.,O

Daardoor,O
kunnen,O
miljoenen,O
computers,O
en,O
smartphones,O
wereldwijd,O
gehackt,O
worden,O
.,O

Maar,O
wie,O
is,O
in,O
gevaar,O
?,O

En,O
wat,O
kunnen,O
de,O
gevolgen,O
zijn,O
?,O

Migranten,O
met,O
kinderen,O
die,O
de,O
grens,O
van,O
VS,B-LOC
oversteken,O
zullen,O
niet,O
meer,O
vervolgd,O
worden,O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
grensbewaking,O
(,O
US,B-LOC
.,O

Border,B-PER
Patrol,I-PER
),O
zal,O
volwassenen,O
die,O
samen,O
met,O
kinderen,O
op,O
illegale,O
wijze,O
de,O
Amerikaans-Mexicaanse,B-LOC
oversteken,O
",",O
niet,O
meer,O
doorverwijzen,O
naar,O
een,O
federale,O
rechtbank,O
.,O

Dat,O
meldt,O
The,B-PRO
Washington,I-PRO
Post,I-PRO
.,O

Trump,O
verzekert,O
Afrikanen,B-LOC
van,O
klotelanden,O
van,O
zijn,O
diepste,O
respect,O

In,O
een,O
brief,O
aan,O
de,O
Afrikaanse,B-LOC
leiders,O
heeft,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
verzekerd,O
dat,O
de,O
Verenigde,B-LOC
Staten,I-LOC
het,O
diepste,O
respect,O
hebben,O
voor,O
de,O
Afrikanen,B-LOC
",",O
zo,O
is,O
uit,O
diplomatieke,O
bronnen,O
vernomen,O
.,O

Trump,B-PER
kreeg,O
twee,O
weken,O
geleden,O
bakken,O
kritiek,O
over,O
zich,O
heen,O
omdat,O
hij,O
tijdens,O
een,O
onderhoud,O
in,O
het,O
Witte,B-LOC
Huis,I-LOC
Afrikaanse,I-LOC
landen,O
als,O
shithole,O
countries,O
zou,O
hebben,O
bestempeld,O
.,O

De,O
president,O
ontkende,O
dat,O
hij,O
die,O
woorden,O
had,O
gebruikt,O
.,O

De,O
Wever,B-ORG
:,O
Beste,B-PER
Elio,I-PER
",",O
u,O
bent,O
niet,O
de,O
oplossing,O
voor,O
het,O
probleem,O
.,O

U,O
bent,O
het,O
probleem,O

N-VA-voorzitter,B-MISC
Bart,B-PER
De,I-PER
Wever,I-PER
reageert,O
scherp,O
op,O
de,O
kritiek,O
van,O
zijn,O
PS-collega,B-MISC
Elio,B-PER
Di,I-PER
Rupo,I-PER
begin,O
deze,O
week,O
op,O
VRT,B-ORG
NWS,I-ORG
en,O
in,O
Le,B-PRO
Soir,I-PRO
op,O
zijn,O
uitspraak,O
dat,O
ook,O
de,O
ouders,O
van,O
de,O
kleine,O
Mawda,B-LOC
een,O
verantwoordelijkheid,O
dragen,O
.,O

Dat,O
zijn,O
verschrikkelijk,O
onmenselijke,O
uitspraken,O
",",O
vond,O
Di,B-PER
Rupo,I-PER
.,O

In,O
een,O
brief,O
aan,O
de,O
PS-voorzitter,B-MISC
wijst,O
De,B-PER
Wever,I-PER
naar,O
het,O
mislukte,O
beleid,O
van,O
de,O
regeringen,O
met,O
de,O
PS.,B-ORG
Beste,I-ORG
Elio,I-ORG
",",O
u,O
bent,O
niet,O
de,O
oplossing,O
voor,O
het,O
probleem,O
.,O

U,O
bent,O
het,O
probleem,O
",",O
schrijft,O
hij,O
.,O

Schulz,B-PER
vindt,O
zijn,O
elan,O
terug,O

Op,O
het,O
partijcongres,O
van,O
de,O
SPD,B-ORG
stond,O
niet,O
alleen,O
de,O
toekomst,O
van,O
SPD-leider,B-MISC
Martin,B-PER
Schulz,I-PER
op,O
het,O
spel,O
",",O
maar,O
eigenlijk,O
ook,O
die,O
van,O
aftredend,O
Duits,B-LOC
bondskanselier,O
Angela,B-PER
Merkel,I-PER
.,O

Schulz,B-PER
redde,O
hen,O
beiden,O
.,O

Voorlopig,O
.,O

Trump,B-PER
heeft,O
nog,O
tijd,O
om,O
uit,O
te,O
halen,O
naar,O
haters,O
en,O
losers,O

Donald,B-PER
Trump,I-PER
stond,O
dinsdagochtend,O
dan,O
wel,O
voor,O
een,O
historische,O
ontmoeting,O
met,O
de,O
Noord-Koreaanse,B-LOC
leider,O
Kim,B-PER
Jong-un,I-PER
",",O
toch,O
had,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
nog,O
tijd,O
om,O
(,O
uiteraard,O
),O
via,O
Twitter,B-LOC
uit,O
te,O
halen,O
naar,O
de,O
haters,O
en,O
losers,O
die,O
nooit,O
in,O
zijn,O
beleid,O
geloofden,O
.,O

Dit,O
handelsakkoord,O
zal,O
Afrika,B-LOC
niet,O
redden,O

De,O
leiders,O
van,O
44,O
Afrikaanse,B-LOC
landen,O
hebben,O
vandaag,O
in,O
Rwanda,B-LOC
een,O
akkoord,O
ondertekend,O
voor,O
een,O
grote,O
vrijhandelszone,O
.,O

Maar,O
hun,O
ambitie,O
kreeg,O
een,O
serieuze,O
knauw,O
doordat,O
grootmachten,O
Nigeria,B-LOC
en,O
Zuid-Afrika,B-LOC
niet,O
wilden,O
tekenen,O
.,O

Di,B-PER
Maio,I-PER
en,O
Salvini,B-PER
sluiten,O
akkoord,O
over,O
vorming,O
regering,O

De,O
Italiaanse,B-LOC
politiek,O
kent,O
een,O
zoveelste,O
plotwending,O
.,O

Giuseppe,B-PER
Conte,I-PER
wordt,O
dan,O
toch,O
de,O
premier,O
van,O
een,O
nieuwe,O
regering,O
van,O
de,O
Lega,B-ORG
en,O
de,O
Vijfsterrenbeweging,B-MISC
.,O

Einde,O
nog,O
niet,O
in,O
zicht,O
:,O
wind,O
wakkert,O
natuurbranden,O
California,B-LOC
aan,O

Wegens,O
de,O
hevige,O
branden,O
in,O
VS-staat,B-ORG
California,I-ORG
moeten,O
nieuwe,O
gebieden,O
geëvacueerd,O
worden,O
.,O

De,O
nieuwe,O
evacuatiebevelen,O
werden,O
zaterdag,O
afgekondigd,O
voor,O
de,O
county,O
Santa,B-PER
Barbara,I-PER
.,O

De,O
hoge,O
temperaturen,O
",",O
droogte,O
en,O
aanhoudende,O
wind,O
maken,O
het,O
enorm,O
moeilijk,O
om,O
de,O
brand,O
te,O
controleren,O
.,O

McDonald's,O
en,O
Burger,B-PER
King,I-PER
starten,O
',O
burgeroorlog,O
',O

Fastfoodketen,O
McDonald's,B-MISC
en,O
concurrent,O
Burger,B-PER
King,I-PER
starten,O
een,O
hevige,O
strijd,O
om,O
de,O
Belgische,B-LOC
­burgerliefhebbers,O
.,O

McDonald's,O
wil,O
de,O
komende,O
vijf,O
jaar,O
veertig,O
nieuwe,O
vestigingen,O
bouwen,O
in,O
België,B-LOC
.,O

Burger,B-PER
King,I-PER
gaat,O
voor,O
vijftig,O
nieuwe,O
restaurants,O
.,O

Hoeveel,O
burgers,O
nog,O
voor,O
we,O
massaal,O
een,O
indigestie,O
krijgen,O
?,O

De,O
twee,O
concurrenten,O
hebben,O
de,O
eindstrijd,O
ingezet,O
.,O

Wie,O
nú,O
doorgroeit,O
",",O
wint,O
het,O
pleit,O
",",O
zegt,O
een,O
expert,O
.,O

Politie,O
had,O
streefcijfers,O
voor,O
arrestaties,O
in,O
Maximilaanpark,B-LOC
",",O
hoewel,O
Jambon,B-PER
dat,O
ontkende,O

De,O
politiediensten,O
",",O
de,O
overheidsdiensten,O
van,O
Binnenlandse,B-MISC
Zaken,I-MISC
en,O
Justitie,O
en,O
de,O
Dienst,B-ORG
Vreemdelingenzaken,I-ORG
(,O
DVZ,B-MISC
),O
hadden,O
streefcijfers,O
voor,O
de,O
arrestaties,O
van,O
migranten,O
in,O
het,O
Maximiliaanpark,B-LOC
.,O

Dat,O
blijkt,O
uit,O
de,O
verslagen,O
van,O
vergaderingen,O
die,O
Belga,B-PER
en,O
La,B-ORG
Libre,I-ORG
Belgique,I-ORG
konden,O
inkijken,O
.,O

',O
Akkoord,O
over,O
effectentaks,O
moet,O
worden,O
uitgevoerd,O
',O

De,O
onenigheid,O
binnen,O
de,O
regering,O
over,O
de,O
invoering,O
van,O
de,O
effectentaks,O
blijft,O
duren,O
.,O

Bevoegd,O
minister,O
van,O
Financiën,B-MISC
Johan,B-PER
Van,I-PER
Overtveldt,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
staat,O
zelf,O
opnieuw,O
op,O
de,O
rem,O
.,O

Superbelegger,B-PER
Buffett,I-PER
investeert,O
50,O
miljoen,O
in,O
Aarschotse,B-LOC
vestiging,O
Duracell,B-LOC

Investeringsmaatschappij,O
Berkshire,B-PER
Hathaway,I-PER
van,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
superbelegger,O
Warren,B-PER
Buffet,I-PER
gaat,O
de,O
komende,O
drie,O
jaar,O
50,O
miljoen,O
euro,O
investeren,O
in,O
de,O
Aarschotse,B-LOC
vestiging,O
van,O
Duracell,B-LOC
.,O

Dat,O
heeft,O
de,O
lokale,O
directie,O
aangekondigd,O
",",O
naar,O
aanleiding,O
van,O
de,O
50ste,O
verjaardag,O
van,O
het,O
filiaal,O
.,O

Berkshire,B-PER
Hathaway,I-PER
nam,O
de,O
batterijenfabrikant,O
in,O
november,O
2014,O
over,O
van,O
Procter,B-PER
&,I-PER
Gamble,I-PER
.,O

Pompeo,B-PER
zoekt,O
in,O
Noord-Korea,B-LOC
garanties,O
voor,O
beloofde,O
denuclearisatie,O

Hij,O
zal,O
er,O
Kim,B-PER
Jong-un,I-PER
ontmoeten,O
en,O
hoopt,O
garanties,O
te,O
krijgen,O
over,O
de,O
beloofde,O
denuclearisatie,O
.,O

Bijna,O
alle,O
huizen,O
zijn,O
verwoest,O
",",O
en,O
toch,O
blijft,O
deze,O
postbode,O
zijn,O
werk,O
doen,O

Grote,O
delen,O
van,O
Californië,B-LOC
zijn,O
al,O
verwoest,O
door,O
de,O
ergste,O
bosbranden,O
in,O
recente,O
geschiedenis,O
.,O

Er,O
zijn,O
minstens,O
31,O
mensen,O
omgekomen,O
door,O
de,O
vlammen,O
",",O
honderden,O
anderen,O
zijn,O
nog,O
vermist,O
en,O
duizenden,O
huizen,O
en,O
andere,O
gebouwen,O
liggen,O
in,O
de,O
as.,O
Beelden,B-MISC
die,O
met,O
een,O
drone,O
werden,O
gemaakt,O
",",O
tonen,O
de,O
hallucinante,O
ravage,O
die,O
door,O
de,O
brandhaarden,O
werd,O
veroorzaakt,O
.,O

Te,O
midden,O
van,O
alle,O
vernieling,O
werd,O
ook,O
een,O
postbode,O
gefilmd,O
",",O
die,O
plichtsgetrouw,O
zijn,O
brieven,O
aflevert,O
in,O
wat,O
overblijft,O
van,O
de,O
woonwijken,O
.,O

Dierenrechtenorganisatie,O
geeft,O
(,O
eindelijk,O
),O
choquerende,O
beelden,O
van,O
Japanse,B-LOC
walvisvangst,O

Na,O
een,O
lange,O
strijd,O
met,O
de,O
Australische,B-LOC
regering,O
heeft,O
milieuorganisatie,O
Sea,B-PER
Shepherd,I-PER
dinsdag,O
choquerende,O
videobeelden,O
gepubliceerd,O
waarop,O
te,O
zien,O
is,O
hoe,O
Japanse,B-LOC
vissers,O
met,O
harpoenen,O
op,O
walvissen,O
jagen,O
in,O
de,O
Zuidelijke,B-LOC
Oceaan,I-LOC
.,O

Een,O
patrouilleboot,O
van,O
de,O
Australische,B-LOC
douane,O
draaide,O
de,O
beelden,O
in,O
2008,O
.,O

Venezuela,B-LOC
is,O
nu,O
echt,O
failliet,O

Het,O
zat,O
er,O
al,O
lang,O
aan,O
te,O
komen,O
",",O
maar,O
nu,O
is,O
het,O
zover,O
:,O
Venezuela,B-PER
komt,O
zijn,O
verplichtingen,O
aan,O
obligatiehouders,O
niet,O
langer,O
na,O
.,O

Het,O
land,O
is,O
officieel,O
failliet,O
verklaard,O
.,O

Theo,B-PER
Francken,I-PER
:,O
Zulke,O
maatregelen,O
neem,O
ik,O
niet,O
voor,O
mijn,O
plezier,O

Na,O
eerste,O
opsluiting,O
van,O
uitgeprocedeerd,O
gezin,O

Staatssecretaris,O
voor,O
Asiel,O
en,O
Migratie,B-PER
Theo,I-PER
Francken,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
zegt,O
dat,O
het,O
opsluiten,O
van,O
gezinnen,O
zonder,O
verblijfsrecht,O
in,O
sommige,O
gevallen,O
noodzakelijk,O
is,O
",",O
als,O
allerlaatste,O
optie,O
voor,O
gezinnen,O
die,O
pertinent,O
weigeren,O
terug,O
te,O
keren,O
naar,O
hun,O
land,O
van,O
herkomst,O
.,O

Hij,O
reageert,O
daarmee,O
op,O
de,O
kritiek,O
van,O
ngo's,O
",",O
die,O
de,O
voorbij,O
dagen,O
protesteerden,O
tegen,O
de,O
opsluiting,O
van,O
het,O
eerste,O
gezin,O
in,O
de,O
nieuwe,O
woonunits,O
in,O
Steenokkerzeel,B-LOC
.,O

Politieactie,O
Brussel,B-LOC
:,O
17,O
illegalen,O
opgepakt,O

Bij,O
een,O
politieactie,O
in,O
de,O
Brusselse,B-LOC
stations,O
en,O
op,O
treinen,O
van,O
en,O
naar,O
Brussel,B-LOC
",",O
zijn,O
gisteravond,O
17,O
sans-papiers,O
opgepakt,O
.,O

Afgelopen,O
woensdag,O
had,O
Jambon,B-PER
acties,O
aangekondigd,O
in,O
Brussel,B-LOC
",",O
maar,O
omdat,O
hulporganisaties,O
getipt,O
werden,O
over,O
de,O
actie,O
van,O
gisteravond,O
",",O
waren,O
er,O
veel,O
minder,O
transmigranten,O
te,O
bespeuren,O
.,O

Snowden,O
brengt,O
zichzelf,O
in,O
lastig,O
parket,O

De,O
Russische,B-LOC
regering,O
is,O
',O
in,O
veel,O
opzichten,O
corrupt,O
',O
.,O

Dat,O
zegt,O
de,O
klokkenluider,O
van,O
het,O
NSA-schandaal,B-MISC
Edward,B-PER
Snowden,I-PER
",",O
die,O
al,O
vijf,O
jaar,O
in,O
het,O
land,O
verblijft,O
om,O
te,O
ontkomen,O
aan,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
inlichtingendiensten,O
.,O

Door,O
de,O
uitspraak,O
brengt,O
hij,O
zichzelf,O
in,O
de,O
problemen,O
.,O

Joodse,B-LOC
kandidaat,O
stort,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
in,O
crisis,O

',O
Creatieve,O
',O
oplossing,O
:,O
handschoenen,O
dragen,O
als,O
hij,O
vrouwen,O
hand,O
geeft,O
Kris,B-PER
Peeters,I-PER
plooit,O
niet,O
ondanks,O
zware,O
kritiek,O
binnen,O
eigen,O
partij,O

Het,O
zit,O
er,O
bovenarms,O
op,O
binnen,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
nadat,O
Kris,B-PER
Peeters,I-PER
de,O
chassidische,O
jood,O
Aron,B-PER
Berger,I-PER
een,O
plaats,O
op,O
de,O
lijst,O
voor,O
de,O
gemeenteraadsverkiezingen,O
in,O
Antwerpen,B-LOC
had,O
gegeven,O
.,O

Uit,O
religieuze,O
overtuiging,O
is,O
Berger,B-PER
voorstander,O
van,O
onverdoofd,O
slachten,O
",",O
bestempelt,O
hij,O
gemengd,O
onderwijs,O
als,O
kindermishandeling,O
en,O
weigert,O
hij,O
vrouwen,O
de,O
hand,O
te,O
schudden,O
.,O

Vooral,O
dat,O
laatste,O
zorgde,O
voor,O
hevige,O
reacties,O
binnen,O
de,O
partij,O
",",O
onder,O
meer,O
bij,O
Vlaams,B-LOC
minister,O
Hilde,B-PER
Crevits,I-PER
en,O
Kamerlid,B-MISC
Hendrik,B-PER
Bogaert,I-PER
.,O

Trump,B-PER
gaat,O
vol,O
voor,O
aanval,O
op,O
China,B-LOC

Trump,O
spaart,O
voorlopig,O
de,O
EU,B-LOC
",",O
maar,O
dreigt,O
met,O
50,O
miljard,O
dollar,O
aan,O
handelssancties,O

tegen,O
China,B-LOC
.,O

De,O
vrees,O
voor,O
escalatie,O
groeit,O
.,O

Voorwaardelijke,O
straf,O
voor,O
Antwerpse,B-LOC
kapper,O
die,O
zich,O
hevig,O
verzette,O
bij,O
arrestatie,O

De,O
Antwerpse,B-LOC
barbier,O
Kevin,B-PER
T.,I-PER
(,O
33,O
),O
uit,O
Antwerpen,B-LOC
heeft,O
van,O
de,O
rechter,O
dinsdag,O
een,O
voorwaardelijke,O
gevangenisstraf,O
en,O
een,O
boete,O
gekregen,O
voor,O
feiten,O
tijdens,O
een,O
Pegidabetoging,B-MISC
in,O
2016,O
",",O
waarbij,O
de,O
ruit,O
van,O
zijn,O
kapperszaak,O
sneuvelde,O
.,O

Britse,B-LOC
Brexit-minister,B-MISC
David,B-PER
Davis,I-PER
neemt,O
ontslag,O

De,O
Britse,B-LOC
minister,O
David,B-PER
Davis,I-PER
",",O
die,O
verantwoordelijk,O
was,O
voor,O
de,O
onderhandelingen,O
over,O
de,O
Brexit,B-LOC
tussen,O
Groot-Brittannië,B-LOC
en,O
de,O
Europese,B-ORG
Unie,I-ORG
",",O
heeft,O
ontslag,O
genomen,O
.,O

Hij,O
was,O
het,O
niet,O
eens,O
met,O
de,O
voorstellen,O
van,O
Theresa,B-PER
May,I-PER
",",O
die,O
hij,O
',O
te,O
soft,O
',O
vond,O
.,O

Twee,O
Belgische,B-LOC
politici,O
schonden,O
gedragscode,O
Raad,O
van,O
Europa,B-LOC
met,O
lobbywerk,O
voor,O
Azerbeidzjan,B-LOC

De,O
Brusselse,B-LOC
politicus,O
Alain,B-PER
Destexhe,I-PER
(,O
MR,B-ORG
),O
en,O
oud-Kamerlid,B-MISC
Stef,B-PER
Goris,I-PER
(,O
LDD,B-ORG
",",O
vroeger,O
Open,B-PER
VLD,I-PER
),O
hebben,O
de,O
gedragscode,O
voor,O
de,O
leden,O
van,O
de,O
Parlementaire,B-ORG
Vergadering,I-ORG
van,O
de,O
Raad,B-ORG
van,I-ORG
Europa,I-ORG
overtreden,O
.,O

Dat,O
besluit,O
een,O
onderzoekscommissie,O
die,O
naging,O
of,O
bepaalde,O
(,O
voormalige,O
),O
parlementsleden,O
zich,O
hebben,O
laten,O
beïnvloeden,O
en,O
omkopen,O
door,O
het,O
regime,O
in,O
Azerbeidzjan,B-LOC
.,O

Hasselaar,B-LOC
(,O
59,O
),O
overleden,O
na,O
val,O
van,O
trapladder,O

Hasselt,B-LOC

Eddy,B-PER
Houben,I-PER
(,O
59,O
),O
",",O
de,O
Hasseltse,B-LOC
schrijnwerker,O
die,O
zaterdag,O
levensgevaarlijk,O
gewond,O
raakte,O
bij,O
een,O
arbeidsongeval,O
",",O
is,O
dinsdag,O
in,O
het,O
ziekenhuis,O
aan,O
zijn,O
verwondingen,O
bezweken,O
.,O

Zijn,O
organen,O
hebben,O
we,O
afgestaan,O
voor,O
donatie,O
.,O

Dat,O
was,O
Eddy's,B-MISC
laatste,O
wens,O
",",O
klinkt,O
het,O
bij,O
zijn,O
naaste,O
familie,O
.,O

Noodtoestand,B-LOC
afgekondigd,O
in,O
Honduras,B-LOC
na,O
rellen,O
over,O
verkiezingen,O

Rellen,O
",",O
blokkades,O
en,O
plunderingen,O
:,O
wegens,O
het,O
uitstel,O
van,O
de,O
bekendmaking,O
van,O
de,O
verkiezingsresultaten,O
",",O
en,O
beschuldigingen,O
van,O
manipulatie,O
zijn,O
er,O
in,O
Honduras,B-LOC
zware,O
rellen,O
uitgebroken,O
.,O

Aanhangers,O
van,O
de,O
oppositie,O
richtten,O
vrijdag,O
straatblokkades,O
op,O
",",O
staken,O
autobanden,O
in,O
brand,O
en,O
gooiden,O
stenen,O
naar,O
de,O
veiligheidsdiensten,O
.,O

De,O
politie,O
reageerde,O
met,O
traangas,O
.,O

Minstens,O
één,O
man,O
kwam,O
bij,O
de,O
protesten,O
om,O
het,O
leven,O
.,O

Anderen,O
raakten,O
gewond,O
",",O
zeggen,O
de,O
autoriteiten,O
.,O

De,O
regering,O
kondigde,O
in,O
de,O
nacht,O
van,O
vrijdag,O
op,O
zaterdag,O
de,O
noodtoestand,O
af,O
.,O

Jambon,B-PER
:,O
Brusselse,B-LOC
politie,O
was,O
niet,O
voorbereid,O
en,O
had,O
geen,O
informatie,O
over,O
de,O
rellen,O

Minister,O
van,O
Binnenlandse,B-MISC
Zaken,I-MISC
Jan,B-PER
Jambon,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
heeft,O
toelichting,O
gegeven,O
bij,O
het,O
rapport,O
van,O
de,O
Algemene,B-ORG
Inspectie,I-ORG
over,O
de,O
rellen,O
van,O
afgelopen,O
zaterdag,O
in,O
Brussel,B-LOC
.,O

Aquarius,B-PER
weer,O
in,O
actie,O
:,O
veilige,O
haven,O
voor,O
141,O
geredde,O
migranten,O
gezocht,O

Hulporganisatie,O
Artsen,B-ORG
Zonder,I-ORG
Grenzen,I-ORG
vraagt,O
Europa,B-LOC
om,O
snel,O
de,O
dichtstbijzijnde,O
veilige,O
haven,O
ter,O
beschikking,O
te,O
stellen,O
voor,O
de,O
141,O
migranten,O
die,O
vrijdag,O
werden,O
gered,O
op,O
de,O
Middellandse,B-LOC
Zee,I-LOC
door,O
de,O
Aquarius,B-ORG
.,O

Intussen,O
is,O
het,O
schip,O
opnieuw,O
aan,O
een,O
reddingsoperatie,O
begonnen,O
.,O

Dodelijke,O
schietpartij,O
in,O
café,O
:,O
voortvluchtige,O
Kosovaar,O
riskeert,O
dertig,O
jaar,O
cel,O

De,O
correctionele,O
rechtbank,O
van,O
Antwerpen,B-LOC
heeft,O
zich,O
maandag,O
gebogen,O
over,O
een,O
schietpartij,O
in,O
café,O
Groenendaal,O
in,O
Merksem,B-LOC
",",O
waarbij,O
één,O
dode,O
en,O
twee,O
zwaargewonden,O
vielen,O
.,O

Beklaagde,B-PER
Fadil,I-PER
B.,I-PER
had,O
daarna,O
een,O
autobestuurder,O
gedwongen,O
om,O
hem,O
naar,O
Berchem,B-LOC
te,O
rijden,O
.,O

De,O
Kosovaar,B-LOC
is,O
sindsdien,O
voortvluchtig,O
en,O
laat,O
verstek,O
gaan,O
op,O
zijn,O
proces,O
.,O

Het,O
openbaar,O
ministerie,O
vorderde,O
dertig,O
jaar,O
cel,O
en,O
tien,O
jaar,O
terbeschikkingstelling,O
van,O
de,O
strafuitvoeringsrechtbank,O
voor,O
moord,O
",",O
dubbele,O
moordpoging,O
en,O
wederrechtelijke,O
vrijheidsbeneming,O
.,O

Oxfam,B-PER
maakt,O
intern,O
rapport,O
over,O
beschuldigingen,O
seksueel,O
wangedrag,O
openbaar,O

Hulporganisatie,O
Oxfam,B-PER
heeft,O
maandag,O
haar,O
definitieve,O
interne,O
rapport,O
over,O
de,O
beschuldigingen,O
van,O
seksueel,O
wangedrag,O
tijdens,O
haar,O
humanitaire,O
missie,O
in,O
Haïti,B-LOC
in,O
2010,O
openbaar,O
gemaakt,O
.,O

De,O
ngo,O
wil,O
met,O
de,O
publicatie,O
',O
zo,O
transparant,O
mogelijk,O
zijn,O
over,O
de,O
beslissingen,O
die,O
tijdens,O
het,O
onderzoek,O
genomen,O
zijn,O
",",O
en,O
erkent,O
de,O
vertrouwensbreuk,O
die,O
de,O
gebeurtenissen,O
veroorzaakt,O
hebben,O
',O
.,O

Het,O
rapport,O
bevat,O
ook,O
een,O
gedetailleerd,O
actieplan,O
op,O
basis,O
van,O
de,O
',O
geleerde,O
lessen,O
',O
.,O

Ex-bankdirecteur,O
verdacht,O
van,O
verduistering,O

Het,O
Openbaar,B-ORG
Ministerie,I-ORG
heeft,O
vijftien,O
maanden,O
met,O
uitstel,O
gevorderd,O
tegen,O
de,O
70-jarige,O
Joseph,B-PER
V.B.,I-PER
",",O
een,O
gewezen,O
filiaalhouder,O
van,O
de,O
Kredietbank,B-ORG
in,O
Wuustwezel,B-LOC
.,O

Hij,O
wordt,O
verdacht,O
honderdduizenden,O
euro's,O
te,O
hebben,O
verduisterd,O
bij,O
klanten,O
.,O

Crisis,O
in,O
de,O
Navo,B-ORG
?,O

',O
No,O
",",O
it,O
was,O
fantastic,O
',O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
de,O
tweede,O
dag,O
van,O
de,O
Navo-top,B-MISC
in,O
Brussel,B-LOC
nog,O
meer,O
gedomineerd,O
dan,O
de,O
eerste,O
.,O

Nadat,O
hij,O
iedereen,O
achter,O
gesloten,O
deuren,O
de,O
mantel,O
had,O
uitgeveegd,O
",",O
kwam,O
hij,O
enthousiast,O
vertellen,O
hoe,O
geweldig,O
de,O
top,O
wel,O
niet,O
was,O
.,O

Wat,O
als,O
Catalonië,B-LOC
de,O
onafhankelijkheid,O
uitroept,O
?,O

Aan,O
het,O
einde,O
van,O
deze,O
week,O
of,O
begin,O
volgende,O
week,O
zal,O
Catalonië,B-LOC
de,O
onafhankelijkheid,O
uitroepen,O
.,O

Een,O
logisch,O
gevolg,O
van,O
het,O
referendum,O
.,O

Even,O
logisch,O
is,O
dat,O
er,O
nog,O
heel,O
veel,O
obstakels,O
zijn,O
.,O

Hulporganisaties,O
wisten,O
in,O
2008,O
al,O
dat,O
kinderen,O
op,O
Haïti,B-LOC
voedsel,O
kregen,O
in,O
ruil,O
voor,O
seks,O

Hulporganisaties,O
",",O
waaronder,O
ook,O
Oxfam,B-ORG
",",O
werden,O
in,O
2008,O
al,O
gewaarschuwd,O
dat,O
hun,O
medewerkers,O
op,O
Haïti,B-LOC
kinderen,O
seksueel,O
misbruikten,O
.,O

Dat,O
schrijft,O
The,B-PRO
Independent,I-PRO
.,O

De,O
Britse,B-LOC
krant,O
citeert,O
een,O
rapport,O
van,O
Save,B-MISC
The,I-MISC
Children,I-MISC
waaruit,O
blijkt,O
dat,O
soms,O
maar,O
zesjarige,O
kinderen,O
gedwongen,O
werden,O
tot,O
seks,O
in,O
ruil,O
voor,O
voedsel,O
en,O
andere,O
goederen,O
.,O

Europees,B-LOC
migratieakkoord,O
:,O
België,B-LOC
geen,O
kandidaat,O
om,O
migranten,O
uit,O
',O
controlecentra,O
',O
vrijwillig,O
op,O
te,O
nemen,O

België,B-LOC
is,O
voorlopig,O
niet,O
van,O
plan,O
om,O
asielzoekers,O
op,O
te,O
nemen,O
uit,O
de,O
zogenaamde,O
',O
controlecentra,O
',O
die,O
in,O
Zuid-Europa,B-LOC
zullen,O
worden,O
opgericht,O
.,O

Er,O
is,O
nu,O
geen,O
crisis,O
wat,O
het,O
aantal,O
mensen,O
dat,O
naar,O
de,O
EU,B-LOC
komt,O
betreft,O
",",O
er,O
is,O
dus,O
geen,O
vraag,O
om,O
dat,O
te,O
doen,O
en,O
het,O
behoort,O
nu,O
niet,O
tot,O
de,O
orde,O
van,O
de,O
dag,O
",",O
zei,O
premier,O
Charles,B-PER
Michel,I-PER
vrijdagochtend,O
.,O

De,O
premier,O
vraagt,O
eerst,O
zo,O
snel,O
mogelijk,O
een,O
structurele,O
hervorming,O
van,O
de,O
Dublin-regels,B-MISC
.,O

Salah,B-PER
Abdeslam,I-PER
woensdag,O
nog,O
eens,O
ondervraagd,O
",",O
maar,O
hij,O
blijft,O
zwijgen,O

Twee,O
jaar,O
na,O
aanslagen,O
Parijs,B-LOC

Salah,B-PER
Abdeslam,I-PER
werd,O
woensdag,O
nog,O
maar,O
eens,O
ondervraagd,O
over,O
zijn,O
betrokkenheid,O
bij,O
de,O
aanslagen,O
in,O
Parijs,B-LOC
",",O
vandaag,O
exact,O
twee,O
jaar,O
en,O
twee,O
dagen,O
geleden,O
.,O

Het,O
was,O
voor,O
de,O
vijfde,O
keer,O
dat,O
de,O
Franse,B-LOC
speurders,O
hem,O
aan,O
de,O
tand,O
voelden,O
",",O
maar,O
Abdeslam,B-PER
blijft,O
nog,O
altijd,O
zwijgen,O
.,O

Meer,O
dan,O
1.000,O
kilo,O
cocaïne,O
met,O
bestemming,O
Antwerpen,B-LOC
onderschept,O
in,O
Brazilië,B-LOC

In,O
de,O
haven,O
van,O
Santos,B-LOC
",",O
in,O
het,O
zuidoosten,O
van,O
Brazilië,B-LOC
",",O
heeft,O
de,O
douane,O
meer,O
dan,O
een,O
ton,O
cocaïne,O
onderschept,O
.,O

De,O
drugs,O
werden,O
ontdekt,O
in,O
een,O
lading,O
met,O
bestemming,O
Antwerpen,B-LOC
.,O

Mark,B-PER
Zuckerberg,I-PER
reageert,O
op,O
Facebook-schandaal,B-MISC
:,O
We,O
hebben,O
fouten,O
gemaakt,O

Mark,B-PER
Zuckerberg,I-PER
heeft,O
voor,O
de,O
eerst,O
gereageerd,O
op,O
het,O
schandaal,O
rond,O
Cambridge,B-LOC
Analytica,I-LOC
.,O

Dat,O
bedrijf,O
zou,O
persoonlijke,O
informatie,O
van,O
tientallen,O
miljoenen,O
Facebookgebruikers,B-MISC
hebben,O
gebruikt,O
om,O
er,O
kiezersprofielen,O
mee,O
te,O
maken,O
tijdens,O
de,O
campagne,O
van,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
.,O

Vrouwen,O
in,O
Saudi-Arabië,B-LOC
mogen,O
eindelijk,O
rijden,O
",",O
maar,O
de,O
weg,O
naar,O
gelijkheid,O
is,O
nog,O
lang,O

De,O
vrouwen,O
in,O
Saudi-Arabië,B-LOC
konden,O
hun,O
vreugde,O
dit,O
weekend,O
niet,O
op,O
.,O

Als,O
laatste,O
land,O
ter,O
wereld,O
is,O
het,O
rijverbod,O
voor,O
vrouwen,O
opgeheven,O
.,O

Maar,O
er,O
is,O
nog,O
een,O
lange,O
weg,O
te,O
gaan,O
naar,O
een,O
echt,O
begin,O
van,O
gendergelijkheid,O
.,O

Instituut,B-ORG
voor,I-ORG
Tropische,I-ORG
Geneeskunde,I-ORG
op,O
zoek,O
naar,O
tijgermuggen,O
in,O
Waaslandhaven,B-LOC

Het,O
Instituut,B-ORG
voor,I-ORG
Tropische,I-ORG
Geneeskunde,I-ORG
gaat,O
op,O
23,O
plaatsen,O
",",O
waaronder,O
de,O
Waaslandhaven,B-LOC
",",O
op,O
zoek,O
naar,O
de,O
tijgermug,O
.,O

Dat,O
is,O
een,O
klein,O
beestje,O
dat,O
onder,O
meer,O
de,O
ernstige,O
hersenziekte,O
zika,O
kan,O
veroorzaken,O
.,O

Daarom,O
is,O
het,O
belangrijk,O
dat,O
deze,O
exotische,O
mug,O
tijdig,O
wordt,O
opgespoord,O
en,O
verdelgd,O
",",O
vooraleer,O
ze,O
zich,O
permanent,O
zou,O
nestelen,O
in,O
onze,O
contreien,O
.,O

Rellen,O
overschaduwen,O
Keniaanse,B-LOC
verkiezingen,O

Op,O
1,O
september,O
besliste,O
het,O
Keniaanse,B-LOC
hooggerechtshof,O
om,O
de,O
herverkiezing,O
van,O
president,O
Uhuru,B-PER
Kenyatta,I-PER
op,O
8,O
augustus,O
ongeldig,O
te,O
verklaren,O
.,O

Ondanks,O
bezwaar,O
vanuit,O
verschillende,O
hoeken,O
",",O
ging,O
donderdag,O
de,O
tweede,O
poging,O
door,O
-,O
niet,O
zonder,O
slag,O
of,O
stoot,O
.,O

In,O
vier,O
districten,O
werd,O
de,O
stembusgang,O
uitgesteld,O
naar,O
zaterdag,O
.,O

Betoging,O
deert,O
Poetin,B-PER
niet,O

President,O
Poetin,B-PER
liet,O
gisteren,O
eens,O
te,O
meer,O
oppositieleider,O
Navalni,B-PER
oppakken,O

.,O

Tegenover,O
demonstranten,O
toonde,O
de,O
politie,O
zich,O
ditmaal,O
mild,O
.,O

Trump,B-PER
:,O
',O
Het,O
was,O
een,O
puur,O
kwaadaardige,O
daad,O
',O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
gereageerd,O
op,O
de,O
dodelijke,O
schietpartij,O
in,O
Las,B-LOC
Vegas,I-LOC
.,O

Hij,O
bedankte,O
de,O
ordediensten,O
voor,O
hun,O
snelle,O
optreden,O
",",O
en,O
stak,O
de,O
families,O
van,O
slachtoffers,O
en,O
gewonden,O
een,O
hart,O
onder,O
de,O
riem,O
.,O

Over,O
de,O
wapenwetgeving,O
zei,O
hij,O
niets,O
.,O

FOTO,O
.,O

11.11.11,O
promoot,O
campagne,O
en,O
bakt,O
pannenkoeken,O

De,O
voorbije,O
week,O
liep,O
je,O
wellicht,O
ook,O
in,O
Vilvoorde,B-LOC
de,O
vrijwilligers,O
van,O
11.11.11,O
tegen,O
het,O
lijf,O
.,O

Zij,O
vroegen,O
uw,O
steun,O
voor,O
de,O
campagne,O
',O
Allemaal,O
mensen,O
",",O
onderweg,O
naar,O
beter,O
',O
",",O
die,O
aandacht,O
vraagt,O
voor,O
een,O
open,O
en,O
solidair,O
migratiebeleid,O
.,O

Zondag,O
bakten,O
zij,O
naar,O
aloude,O
traditie,O
pannenkoeken,O
tijdens,O
het,O
pannenkoekencafe,O
.,O

We,O
hadden,O
opnieuw,O
een,O
uitstekende,O
11.11.11-actie,O
dit,O
weekend,O
",",O
met,O
heel,O
veel,O
overwegend,O
positieve,O
en,O
warme,O
reacties,O
van,O
de,O
Vilvoordenaars,B-LOC
die,O
we,O
hebben,O
ontmoet,O
aan,O
het,O
station,O
",",O
CC,B-LOC
Bolwerk,I-LOC
en,O
tijdens,O
onze,O
deur-aan-deur-acties,O
",",O
zegt,O
Jacques,B-PER
Mevis,I-PER
van,O
11.11.11,O
Vilvoorde,B-LOC
.,O

We,O
hebben,O
nog,O
geen,O
zicht,O
op,O
de,O
definitieve,O
resultaten,O
",",O
maar,O
wellicht,O
halen,O
we,O
opnieuw,O
min,O
of,O
meer,O
het,O
resultaat,O
van,O
vorig,O
jaar,O
.,O

Alles,O
doen,O
wat,O
ik,O
kan,O
om,O
tussen,O
te,O
komen,O
in,O
zaak-Djalali,O

Vlaams,B-LOC
minister-president,O
Geert,B-PER
Bourgeois,I-PER
heeft,O
morgen,O
/,O
donderdag,O
een,O
contact,O
met,O
de,O
Iraanse,B-LOC
ambassadeur,O
over,O
de,O
zaak,O
van,O
de,O
terdoodveroordeelde,O
VUB-gastdocent,B-MISC
Ahmadreza,B-PER
Djalali,I-PER
.,O

Bourgeois,B-PER
zal,O
ook,O
de,O
Europese,B-LOC
hoge,O
vertegenwoordiger,O
voor,O
het,O
buitenlands,O
beleid,O
Federica,B-PER
Mogherini,I-PER
over,O
de,O
kwestie,O
aanschrijven,O
.,O

Ik,O
ga,O
alles,O
doen,O
wat,O
ik,O
kan,O
om,O
tussen,O
te,O
komen,O
zodat,O
de,O
principes,O
van,O
de,O
rechtstaat,O
gerespecteerd,O
worden,O
.,O

Dat,O
heeft,O
Bourgeois,B-PER
woensdag,O
in,O
het,O
Vlaams,B-ORG
Parlement,I-ORG
geantwoord,O
op,O
vragen,O
van,O
Marc,B-PER
Hendrickx,I-PER
(,O
N-VA,B-ORG
),O
en,O
Katia,B-PER
Segers,I-PER
(,O
sp.a,B-ORG
),O
.,O

Trump,O
vraagt,O
18,O
miljard,O
voor,O
grensmuur,O
in,O
ruil,O
voor,O
bescherming,O
',O
Dreamers,B-PRO
',O

De,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
vraagt,O
18,O
miljard,O
dollar,O
(,O
15,O
miljard,O
euro,O
),O
aan,O
het,O
Congres,B-ORG
voor,O
de,O
eerste,O
fase,O
van,O
de,O
bouw,O
van,O
zijn,O
grensmuur,O
tussen,O
de,O
VS,B-LOC
en,O
Mexico,B-LOC
.,O

Dat,O
blijkt,O
uit,O
een,O
lijst,O
immigratiemaategelen,O
die,O
het,O
Witte,B-LOC
Huis,I-LOC
vrijdag,O
heeft,O
overgemaakt,O
aan,O
de,O
Democraten,B-MISC
.,O

In,O
ruil,O
voor,O
het,O
geld,O
belooft,O
Trump,B-PER
de,O
bescherming,O
van,O
jonge,O
sans-papiers,O
",",O
schrijven,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
media,O
.,O

Projectsubsidies,O
voor,O
buurtinitiatieven,O

De,O
Koning,O
Boudewijnstichting,B-PER
en,O
de,O
Vlaamse,B-ORG
Milieumaatschappij,I-ORG
steunen,O
voor,O
een,O
totaalbedrag,O
van,O
175.000,O
euro,O
46,O
buurtinitiatieven,O
in,O
Vlaanderen,B-LOC
die,O
mensen,O
uit,O
eenzelfde,O
buurt,O
dichter,O
bij,O
elkaar,O
brengen,O
.,O

De,O
projecten,O
krijgen,O
elk,O
750,O
tot,O
5.000,O
euro,O
.,O

Proces,O
tegen,O
oud-president,O
Zuma,B-PER
gestart,O
en,O
meteen,O
uitgesteld,O

In,O
Durban,B-LOC
",",O
in,O
het,O
noordoosten,O
van,O
Zuid-Afrika,B-LOC
",",O
is,O
vrijdag,O
het,O
proces,O
tegen,O
gewezen,O
president,O
Jacob,B-PER
Zuma,I-PER
van,O
start,O
gegaan,O
.,O

Hij,O
staat,O
terecht,O
voor,O
verschillende,O
corruptieaffaires,O
en,O
een,O
bijna,O
twintig,O
jaar,O
oud,O
dossier,O
van,O
wapenverkoop,O
.,O

Terreurgevaar,O
hield,O
hulp,O
weg,O
bij,O
steekpartijen,O
Maastricht,B-LOC

Ambulances,O
mochten,O
bij,O
de,O
twee,O
dodelijke,O
steekpartijen,O
in,O
Maastricht,B-LOC
vorige,O
week,O
donderdag,O
een,O
tijdlang,O
niet,O
ter,O
plekke,O
komen,O
",",O
omdat,O
er,O
een,O
terreurprotocol,O
van,O
kracht,O
was,O
.,O

De,O
politie,O
hield,O
namelijk,O
rekening,O
met,O
de,O
mogelijkheid,O
van,O
een,O
terroristische,O
aanslag,O
én,O
de,O
aanwezigheid,O
van,O
een,O
tweede,O
verdachte,O
",",O
omdat,O
het,O
signalement,O
verschilde,O
van,O
dat,O
van,O
de,O
aangehouden,O
man,O
.,O

Het,O
grote,O
voorbeeld,O
van,O
Anders,B-PER
Breivik,I-PER
en,O
neonazi's,O

In,O
Duitsland,B-LOC
start,O
vandaag,O
het,O
proces,O
tegen,O
John,B-PER
Ausonius,I-PER
of,O
',O
laserman,O
',O
.,O

De,O
Zweed,B-LOC
staat,O
terecht,O
voor,O
de,O
moord,O
op,O
een,O
joodse,O
vrouw,O
",",O
25,O
jaar,O
geleden,O
.,O

Ongeacht,O
het,O
verdict,O
van,O
de,O
rechter,O
",",O
zal,O
het,O
voorbeeld,O
van,O
Anders,B-PER
Breivik,I-PER
en,O
andere,O
lui,O
van,O
bedenkelijk,O
allooi,O
",",O
weerkeren,O
naar,O
een,O
Zweedse,B-LOC
cel,O
.,O

Rookverbod,O
in,O
auto,O
met,O
kinderen,O
op,O
komst,O
in,O
Vlaanderen,B-LOC

Vlaams,B-LOC
minister,O
van,O
leefmilieu,O
Joke,B-PER
Schauvliege,I-PER
(,O
CD,B-MISC
&,O
V,O
),O
wil,O
",",O
naar,O
voorbeeld,O
van,O
haar,O
Waalse,B-LOC
collega's,O
",",O
roken,O
in,O
auto's,O
met,O
kinderen,O
verbieden,O
.,O

Dat,O
bevestigt,O
haar,O
woordvoerder,O
.,O

Ze,O
krijgt,O
hiervoor,O
steun,O
van,O
alle,O
partijen,O
.,O

Rusland,B-LOC
is,O
een,O
kieskeurige,O
bondgenoot,O

Het,O
blijft,O
opvallend,O
:,O
het,O
machtige,O
Rusland,B-LOC
bombardeert,O
in,O
Syrië,B-LOC
rebellen,O
en,O
burgers,O
in,O
naam,O
van,O
president,O
Bashar,B-PER
al-Assad,I-PER
",",O
maar,O
als,O
de,O
VS,B-LOC
of,O
Israël,B-LOC
doelwitten,O
in,O
Syrië,B-LOC
aanvallen,O
",",O
kijkt,O
Rusland,B-LOC
even,O
weg,O
.,O

Moskou,B-LOC
is,O
kieskeurig,O
en,O
heeft,O
zo,O
zijn,O
eigen,O
belangen,O
.,O

Telefoongesprek,O
tussen,O
Merkel,B-PER
en,O
Trump,B-PER
veroorzaakte,O
irritatie,O
bij,O
beide,O
regeringen,O

Een,O
van,O
de,O
eerste,O
telefoongesprekken,O
tussen,O
de,O
Duitse,B-LOC
bondskanselier,O
Angela,B-PER
Merkel,I-PER
en,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
president,O
Donald,B-PER
Trump,I-PER
heeft,O
begin,O
dit,O
jaar,O
tot,O
fricties,O
geleid,O
tussen,O
de,O
regeringen,O
van,O
beide,O
landen,O
.,O

Dat,O
blijkt,O
vrijdag,O
uit,O
een,O
reconstructie,O
van,O
de,O
Amerikaanse,B-LOC
krant,O
New,B-PRO
York,I-PRO
Times,I-PRO
.,O

Onder,O
meer,O
Trumps,B-LOC
gebrekkige,O
kennis,O
over,O
de,O
Oekraïne-crisis,B-MISC
heeft,O
tot,O
wrevel,O
geleid,O
.,O